521717
7329
Cuốn sách đến với tôi khá tự nhiên ngẫu hứng khi tôi không hề biết gì về tác giả. Một câu chuyện nhẹ nhàng dễ thương không có một khúc cao trào nào nhưng đây thực sự là cuốn sách cảm động nhất mà tôi từng đọc. Từng khung cảnh, từng nhân vật rất thật, rất đáng yêu mà một khi đã đọc tôi không thể quên được. Tác giả đã thực sự thành công khi xúc cảm viết ra cuốn truyện này, nó đang và sẽ chạm đến trái tim của tất cả những ai đọc nó
5
927959
2017-02-08 22:43:49
--------------------------
490790
7329
Những cuốn truyện của Nhật mình từng đọc đều có tiết tấu nhẹ nhàng, chậm rãi, và "Mùa thu của cây dương" cũng không ngoại lệ. Cả câu chuyện được kể với một giọng văn không hề nhanh, không hề kịch tính, nhưng thực sự rất cuốn hút. Câu chuyện cứ thế trôi đi, những thói quen trong quá khứ, những mẩu chuyện nho nhỏ về kỉ niệm tại trang viên Cây Dương, những điều tuyệt vời mà bà cụ đã mang đến cho Chiaki nhằm xoa dịu nỗi đau mất mát của cô. Để rồi khi lớn lên, những mảnh ký ức ấy không hề mất đi mà luôn hiện diện trong tiềm thức của cô, tạo thành nguồn động lực giúp cô trở nên mạnh mẽ. Cuốn sách còn giúp mình hồi tưởng lại thời tuổi thơ bình yên và thân thuộc, giản dị và gần gũi cùng với những người thân, người hàng xóm láng giềng yêu quý.
3
942737
2016-11-14 17:45:25
--------------------------
479213
7329
Mình không hay đọc tiểu thuyết của Nhật, có chăng mình hay xem anime hay đọc truyện tranh (manga) thôi. Tại có 1 người anh mình từng nói "tiểu thuyết Nhật đọc chán, mạch văn nó khá chậm và cứ đều đều, thấy phần nhiều là vậy, không biết mấy cuốn khác thì sao chứ mấy cuốn tao đọc qua toàn thế!" Do vậy nên mình cũng ít tìm hiểu về tiểu thuyết hay sách truyện Nhật Bản. Nhưng cuốn này khác, mình có thể tự tin mang đến cho anh mình xem là nó ngoại lệ! Truyện này phần đầu hơi êm ả quá thật, đọc không có gì cao trào nhưng nó trong trẻo bình yên, thích hợp để đọc thư giãn. Cốt truyện cũng khá là dễ thương! Đúng là đôi lúc mạch văn hơi chậm dần đều thật nhưng nghe cái tên là thấy sự êm ái nhẹ nhàng rồi, làm sao mà nhạn dồn dập được! Vậy nên phải đọc qua mới biết, không thể nhận xét chung mà đánh giá cho tất cả được
4
946399
2016-08-08 11:15:08
--------------------------
468211
7329
Mình đã sưu tầm được ba quyển của tác giả này, khu vườn mùa hạ, mùa thu của cây dương và organ mùa xuân, không biết tác giả có viết về mùa đông không nữa hihi. Mình rất thích giọng văn của tác giả, nhẹ nhàng mà thấm thía. Mặc dù quyển sách này không có gì kịch tính cả, nhưng nó rất đời thường, chỉ xoay quanh mối quan hệ gia đình, bạn bè, xóm giềng thôi. Tuy nhiên đọc xong mình lại cảm thấy yêu đất nước con người Nhật Bản luôn, ở họ có cái gì đó rất đơn giản, thanh tao.
4
110169
2016-07-04 21:05:03
--------------------------
466506
7329
"Mùa thu của cây dương" đã làm cho những ngày stress của tôi qua đi nhanh chóng. Nội dung sâu sắc nhưng cách viết rất nhẹ nhàng. Như một cơn gió mát lành, tác giả đã làm đọng lại trong người đọc nhiều cảm xúc khó quên. Câu chuyện về gia đình, câu chuyện về tình người, về một mùa thu tràn đầy ký ức. Cảm ơn tác giả đã cho tôi một bài học, rằng nỗi đau nào cũng được tình thương xoa dịu :) Chờ đợi nhiều tác phẩm hay hơn nữa từ tác giả.
Về Tiki, Tiki giao hàng rất nhanh chóng, dịch vụ rất tốt. Cảm ơn Tiki rất nhiều.
5
462913
2016-07-02 13:00:49
--------------------------
464136
7329
Câu chuyện với chủ đề tưởng chừng như sẽ mang một màu sắc tang thương, tuyệt vọng, nhưng khác biệt với các tác phẩm cùng chủ đề, “Mùa thu của cây dương” lại mang một màu sắc ấm áp đến kì lạ, thấm đẫm nỗi hoài niệm trong sáng, tinh khôi. Câu chuyện để ta nhìn lại một chút về bản thân, về những người mà ta đã và đang yêu thương, để gửi gắm một câu chuyện ý nghĩa về niềm khát khao và can đảm sống. Dù cái kết quả là buồn, là nỗi niềm, nhưng mở ra phía sau câu chuyện để người đọc có thể tưởng tượng ra là một tương lai tràn ngập niềm hy vọng và ánh sáng.
4
1375079
2016-06-29 22:37:58
--------------------------
462138
7329
Truyện Nhật đa phần rất nhẹ nhàng và bình dị nhưng rất xúc động, Mùa Thu Của Cây Dương của Kazumi là một trong số đó. Chiaki là một cô bé ngây thơ, với biến cố cha mất sớm khiến cô bé phải vật lộn với cuộc sống. Nhưng mình nghĩ cái điểm nhấn là ở tình bạn giữa 2 thế hệ giữa Chiaki và bà cụ. Bà cụ kiểu như một thứ tác động lên tính cách Chiaki khiến cô bé mạnh mẽ hơn và tìm được hạnh phúc thực sự trong cuộc sống ấy. Đây là một cuốn truyện rất hay, có chiều sâu và hơn hết là ý nghĩa của nó bắt người đọc nhớ lại quá khứ tuổi thơ của họ.
5
374488
2016-06-28 11:58:02
--------------------------
461044
7329
Tôi vẫn luôn nghĩ cuộc đời Chiaki tràn ngập nỗi cô đơn và những gó khuất trầm cảm, từ khi bố mất năm 6 tuổi, hay khi đã trưởng thành để rồi lại tan vỡ trong mối tình u uất. Khoảng thời gian ba năm ở trang viên Cây Dương, ngắm nhìn cây Dương sừng sững giữa vườn, lén mẹ viết cả trăm bức thư cho bố, cùng đi bộ lên đồi với anh Osamu để đặt đồ lễ dưới chân tượng Chúa, rồi những chiều đốt lá nướng khoai.. đây có lẽ là khoảng thời gian bình yên nhất của Chiaki trong suốt câu chuyện. Những kí ức ấy đc tác giả tua lại trong hơn 2/3 câu chuyện để rồi đến những trang cuối, khi nhiệm vụ đưa thư của bà cụ hoàn thành cũng là lúc Chiaki tìm ra sự thật về chính bản thân cô, về bố, về những gì mẹ đã trải qua trong     suốt quãng thời gian mất mát đó, và cả về bà cụ chủ nhà trọ móm mém, khó tính, kì lạ và tuyệt vời.
3
1239013
2016-06-27 14:57:04
--------------------------
459273
7329
Ai cũng chỉ một lần đi qua cái tuổi cắp sách đến trường  . Một biến cố tưởng chừng như tồi tệ nhất xảy ra ở cái tuổi hồn nhiên , non nớt ấy tưởng chừng sẽ cướp đi tuổi thơ và tương lai của cô bé . May mắn thay , định mệnh an bài cho cô gặp được người bà đáng kính làm sao . Để cuộc đời cô ít ra cũng không tăm tối và để chúng ta nhận ra rằng đôi khi cách tốt nhất để giải thoát cho bản thân là mở lòng , dũng cảm đối diện với thứ chúng ta vẫn sợ hãi , né tránh  
5
212998
2016-06-25 22:49:04
--------------------------
459005
7329
Mình rất thích cách viết của Kazumi Yumoto, rất nhẹ nhàng và bình dị. Câu chuyện không trong sáng, vui tươi như Khu vườn mùa hạ mà có chút cảm giác mang mác buồn. Sau khi nghe tin bà cụ chủ nhà mất, Chiaki quyết định trở lại trang viên Cây Dương để dự đám tang của bà cụ. Trên đường đi, Chiaki nhớ lại khoảng thời gian đầu sau khi bố mất và khoảng thời gian 3 năm sống ở khu căn hộ cho thuê Cây Dương. Đó là khoảng thời gian khó khăn của Chiaki, cô luôn bị những lỗ cống khổng lồ giày vò. Cũng may, nhờ có bà cụ chủ nhà tốt bụng và những lá thư cô bé viết cho bố mà Chiaki đã thoát khỏi những tháng ngày cô độc, sự ám ảnh bởi cái chết của người bố, bởi sự im lặng đáng sợ của người mẹ, thoát khỏi những "lỗ cống khổng lồ" lúc nào cũng lởn vởn trong đầu cô bé. Ngoài ra, còn có cô Sasaki, bác Nishioka, và cả anh Osamu đã giúp đỡ Chiaki rất nhiều.
5
411910
2016-06-25 18:16:23
--------------------------
458810
7329
Thật sự trong những ngày hè thế này mà đọc về mùa thu nghe có hơi kì, nhưng khi đã sa vào sách này rồi thì không dứt ra được. Thấy mình đã quá phí thời gian khi mãi đến bây giờ mới tìm đọc đến những tranh sách hay và thật dịu dàng thế này.
Sau cuốn Khu vườn mùa hạ thì đến cuốn Mùa thu của cây dương của tác giả Kazumi đã làm tôi trải nghiệm hết mọi sự trong veo của cuộc sống, tất cả mọi thứ tôi đang đi tìm trong cuốn sách này đều có. Đó là sự hồn nhiên của cô bé Chiaki, rồi sau này có lần cô bé bị khủng khoảng, nhưng rồi lại vực dậy, tất cả mọi cảm xúc đều được lột tả, nhẹ nhàng nhưng sâu lắng, trong trẻo nhưng đượm buồn. 
Một cuốn sách hay và ý nghĩa, nên đọc thử!
5
793767
2016-06-25 14:56:04
--------------------------
458803
7329
Ấn tượng đầu tiên của tôi đó chính là bìa sách cực kỳ đẹp và dễ thương, chỉ cần nhìn đã cảm thấy thích thú và muốn có một cuốn. Và hơn thế nữa tác giả chính là Kazumi Yumoto của Khu Vườn Mùa Hạ. Và quả thật Mùa Thu Của Cây Dương đã không làm cho tôi thất vọng.
Vpiws giọng văn ngẹ nhàng, sâu lắng, chúng ta tựa hồ như đã lạc vào câu chuyện của cô bé Chiaki. Câu chuyện chính là hồi ức của một cô gái trẻ đang trong giai đoạn siy sụp. Truyện cũng mô tả nội tâm phong phú, sống động của Chiaki : ngây thơ, ngộ nghĩnh, giàu sức tưởng tượng. 
Và cuối cùng câu chuyện khép lại với một sự khởi đầu mới trong cuộc đời Chiaki
4
1224244
2016-06-25 14:51:35
--------------------------
458719
7329
Đừng tìm đến cuốn sách này nếu mong muốn nó li kì như tryện trinh thám hay gay cần như truyện tình cảm, tất cả ở cuốn sách này là sự nhẹ nhàng sâu sắc mà thôi.
Câu chuyện đưa ta ngược về quá khứ cùng cô bé Chiaki ở Trang viên Cây dương cùng với bà chủ nhà khó tính ưu sạch sẽ nhưng lại vô cùng tốt bụng. Từ những câu nói vụn vặt những hành động giản đơn mà hình ảnh bà chủ nhà đã để lại sự ấn tượng khó quên chính bà đã đưa Chiaki vui vẻ trở lại sau nỗi đau mất cha của mình, từ đó khắc họa một cuộc sống tại Nhật không quá lo âu, áp lực mà vẫn bình dị và ấm áp quá
5
678752
2016-06-25 13:45:43
--------------------------
456784
7329
Nội dung cuốn sách rất nhẹ nhàng và sâu lắng. Một cuốn sách không viết quá nhiều về tình yêu nam nữ mà viết về tìn yêu giữa những con người với nhau. Tình yêu của cha mẹ dành cho con mình tình yêu của một bà người dành cho cháu gái.
Cuốn sách viết về cuộc sống của một cô bé tên là Chiaki sống dưới mái nhà rợp bóng cây dương với mẹ và sự quan tâm của một bà cụ. 
Bìa cuốn sách thực sự rất đẹp và ấn tượng mang đầy phong cách của mùa thu Nhật Bản
3
827272
2016-06-23 18:57:55
--------------------------
456190
7329
Mình rất yêu thích màu vàng của những chiếc lá khi chuyển sang mùa thu, mình ấn tượng với bìa sách này lắm rất đẹp lãng mạn và quyến rũ. Sách được in trên giấy dày trắng tinh mùi thơm nhẹ rất dễ chịu, Với lối dẫn truyện nhẹ nhàng, ngọt ngào và rất giản dị 'Mùa thu của cây dương" đã thật sự lôi cuốn người đọc đi xuyên suốt câu truyện. Đọc quyển truyện này làm cho ta sống lại những ký ức tuổi thơ thật đẹp . Sách hay tiki bao bìa tuyệt đẹp rất vừa vặn với quyển sách. MÌNH KHÁ Ư LÀ HÀI LÒNG VỀ SẢN PHẨM 
5
460604
2016-06-23 11:34:33
--------------------------
456138
7329
Tôi tìm mua cuốn sách này vì cái tên hết sức dễ thương và vì nghe nhiều người ca ngợi. Quả thật nó đã không làm tôi thất vọng. Về hình thức, sách có bìa đẹp, giấy tốt và dịch rất hay. Hơn nữa, Tiki bảo quản sách rất tốt, hầu như bìa không bị trầy xước, sách mới cứng như có màng co. Còn về nội dung, tôi rất thích văn phong nhẹ nhàng, tinh tế và chân thực của tác giả Kazumi Yumoto, nó khiến cho câu chuyện trở nên hết sức gần gũi, đáng yêu. Qua "Mùa thu của cây dương", tôi đọc được những nỗi đau của đời người, những bài học cuộc sống, những câu chuyện cảm động... Mỗi nhân vật đều có những nét đẹp và đức tính đáng học hỏi riêng, cùng nhau tạo nên câu chuyện vô cùng ý nghĩa này. Những đứa trẻ đọc câu chuyện này để học hỏi Chiaki trong sáng, mạnh mẽ và đầy yêu thương; những cô cậu bé tuổi teen đọc tác phẩm để biết thêm về cuộc đời; còn những người lớn đọc để nhìn lại một thời thơ ấu trong trẻo đầy hoài niệm.
 Tóm lại, "Mùa thu của cây dương" là một cuốn sách đáng đọc đối với tất cả mọi người.
5
699407
2016-06-23 10:09:05
--------------------------
451851
7329
Như nội dung tiki đăng cũng như nhận xét mà các bạn trước đã viết ắt hẳn các bạn cũng thấy nó hay như thế nào, trẻ con trở thành niềm hạnh phúc trong những dòng chữ bằng sự tưởng tượng và óc sáng tạo .. ngây thơ, hồn nhiên làm bạn nhiều lúc phải bật cười , mùa thu của cây dương cầm chính là tác phẩm hay như thế đó, các bạn đừng ngần ngại mà mua nhé, nếu bạn là người yêu con nít thì đọc cho tâm hồn mình như được trẻ lại nhé, sách hay với giá rẻ trên tiki là ưu đãi quá rồi
4
1178806
2016-06-20 10:07:47
--------------------------
451212
7329
Mình là người có rất ít vốn hiểu biết về văn học Nhật Bản. Ngoài Haruki Murakami thì Kazumi Yumoto là tác giả Nhật thứ hai mình tìm đọc. Ấn tượng đầu tiên về Mùa Thu Của Cây Dương là một cuốn sách rất mỏng có bìa khá đẹp, chỉ cần một ngày thôi cũng đọc xong. Bằng giọng văn nhẹ nhàng, sâu lắng và đầy triết lí nhân sinh, chúng ta như lạc vào trang viên Cây Dương cùng cô bé Chiaki và những trang cuối thực sự khiến người xem rất cảm động.
 “Tôi tin chúng ta đều đã từng là Chiaki, dù là khi còn nhỏ hay đã lớn. Đã từng bị những áp lực của cuộc sống này quật ngã. Đã từng thất vọng. Đã từng cô đơn. Thì cũng không sao cả. Chỉ cần đừng nghĩ đến cái chết, đừng trốn chạy mọi điều đẹp đẽ nhất của thế giới này.” – (Yên Chi trên bookaholic)
Mùa thu của cây dương cũng đã được chuyển thể thành phim, các bạn yêu thích cuốn sách này có thể tìm xem.
4
88741
2016-06-19 15:14:51
--------------------------
449431
7329
Hiếm khi nào mình đọc một cuốn sách có nhân vật chính là trẻ con và là câu chuyện về tuổi thơ của một đứa trẻ mà rồi lại có một sự ghét bỏ và trách móc với đứa trẻ ấy khi đã lớn. 
Nhiều người nói quyển này là câu chuyện nhẹ nhàng tinh tế nhưng mình lại cảm thấy nó hơi u uất, đọc mình cảm giác sợ sợ mấy hình ảnh kiểu "hố đen" rồi những nỗi lo lắng ám ảnh của Chiaki. 
Đại khái mình không thấy nó nhẹ nhàng, nhưng chung quy lại, "Mùa thu của cây dương" vẫn là một quyển sách đáng đọc.
4
457461
2016-06-17 14:16:24
--------------------------
449412
7329
Thật ra là mình chưa đọc hết quyển này, tại cách in chữ trên trang giấy làm mình nhức đầu khi đọc, nên phải đọc nhiều lần chứ không đọc liền một mạch được!
Bìa sách vàng vàng rực rỡ í nhỉ!
Câu chuyện cũng nhẹ nhàng tựa như mùa thu vậy, tĩnh lặng, lâu lâu lại 1 chút gió làm sóng gợn lăn tăn trên mặt hồ!
Chiaki kể lại câu chuyện, cách kể chuyện rất trẻ con mà cũng già dặn ghê gớm í! Hì, phải thôi, 1 bé 6 tuổi mà! Đôi lúc phải bật cười vì cách hình dung mọi thứ trầm trọng hoá trong đôi mắt trẻ thơ. Điều đó làm mình nhớ ngày xưa quá!
4
461209
2016-06-17 13:53:58
--------------------------
445556
7329
Câu chuyện là hồi ức của một cô gái trẻ đang trong giai đoạn suy sụp, cô nhớ về một quãng thời gian thời thơ ấu của mình, năm cô 7 tuổi: Bố cô bé Chiaka mất, hai mẹ con dọn đến ở trong một căn hộ cho thuê ở trang viên Cây Dương. Cái chết của bố đã để lại gánh nặng cuộc sống và sự mất mát to lớn cho hai mẹ con Chiaka. Nhưng nhờ sự kiên cường của hai người, và nhờ sự thân thiện, tốt bụng của bà chủ trọ cùng những người hàng xóm, hai mẹ con Chiaka đã từng ngày tìm lại sự an nhiên của cuộc sống.
Với lời văn mượt mà, nhẹ nhàng, tác phẩm khắc họa những hình ảnh chân thật, gần gũi của cuộc sống qua lăng kính của một cô bé 7 tuổi. Truyện cũng mô tả nội tâm phong phú, sống động của Chiaka. Ngây thơ, ngộ nghĩnh, giàu sức tưởng tượng, đó là những từ ngữ có thể dùng để nói về lăng kính, nội tâm, hành động của cô bé Chiaka 7 tuổi.
Chuyện cũng đem lại cảm giác bất ngờ qua một vài tình tiết chỉ được bật mí ở gần cuối tác phẩm: sự thật về cái chết của người bố; những suy tư lo lắng của người mẹ sau bố Chiaka mất; cuộc sống sau này của Chiaka; nguyên nhân Chiaka đang trong tình trạng suy sụp; vai trò của hồi ức, nó đã tác động mạnh mẽ vào nhận thức và quyết định của cô như thế nào.
Cuối tác phẩm là một sự khởi đầu mới trong cuộc đời Chiaka.
5
1378092
2016-06-10 14:14:37
--------------------------
442541
7329
Về hình thức cuốn sách : bìa sách đơn giản nhưng nhìn khá đẹp, mình không thích font chữ của tên sách lắm.
Về nội dung : Có người sẽ cảm thấy nhẹ nhàng nhưng với mình thì mình vẫn thấy nó hơi u uất và nặng nề một chút. Mở đầu câu chuyện đã là câu chuyện buồn nhà Chiaki rồi sau đó là hình ảnh ''cái hố đen''. Lúc đọc đến đoạn này, mình  bỗng giật mình bối rối vì những suy nghĩ của Chiajki có phần giống mình hồi bé. 
Đọc xong truyện, mình thấy nhân vật Chiaki vừa đáng thương vừa đáng trách. Đáng thương là cô bé đã suýt mất đi tuổi thơ và lớn lên cũng không hạnh phúc cho lắm , mình khá bất ngờ về cuộc sống khi Chiaki đã lớn đấy... Rất đáng trách là Chiaki không hề về thăm bà cụ cũng như căn hộ Cây dương. Căn hộ và bà cụ đã tìm lại tuổi thơ cho Chiaki trước đây và sau này là cả niềm tin cuộc sống nữa. Quan trọng vậy mà Chiaki không về lại mà chỉ hoài niệm và trở về lần duy nhất khi cụ mất. Mình đọc đến đoạn này thì rất là không thích nhân vật này.
3
1155935
2016-06-05 10:18:44
--------------------------
439429
7329
Ban đầu mình khi mua mình cứ nghĩ "Mùa thu của cây dương" là phần tiếp theo của "Khu vườn mùa hạ"   nhưng thì ra là một câu chuyện hoàn toàn khác... Một câu chuyện đơn giản nhưng tinh tế về cô bé Chiaki mất bố và phải chuyển đến nơi ở mới, nơi đây cô gặp bà cụ và là người sẽ gửi thư của cô bé đến bố khi bà mất, chỉ là gửi những lá thư đơn giản ấy nhưng đã giúp cô bé nhạy cảm Chiaki vượt qua khoảng thời gian khó khăn đó. Sau khi đọc xong sách mình cảm thấy thật bình yên và cảm thấy thật trân trọng gia đình mình...
4
875376
2016-05-31 10:55:15
--------------------------
437449
7329
Đọc xong rồi nà vẫn thắc mắc: cây dương là cây gì ta@@, không muốn biết, nhưng chắc chắn rất đẹp và to bự chảng nếu nó cổ thụ, y như cây dương trong vườn nhà bà cụ chủ nhà vậy! Câu chuyện của Chiaki nó cứ bình lặng thế nào ấy, mặc dù cũng có những lúc biến cố! Một cố bé 6 tuổi chịu nỗi đau mất người cha cũng mẹ, gánh nặng đè lên hai mẹ con đến mức Chiaki phát hoảng, mất kiểm soát! Nhưng rồi họ lại tìm được chốn bình yên nơi Khu hộ Cây dương, với những người hàng xóm kì quặc, và bà lão chủ nhà cũng kỳ quặc@@. Nhưng họ tốt bụng! Bà lão như một vị cứu tinh của Chiaki vậy, một người chuyển những bức thư đến một nơi không ai biết, một người xoa dịu nỗi đau của Chiaki và những người bà gặp một cách kì lạ...
Đọc đi, không phí đời đâu :)
5
648608
2016-05-28 10:34:10
--------------------------
434281
7329
Nhân vật và cảnh vật trong câu chuyện được tác giả miêu tả rất bình dị, như mùa thu vậy,đồng thời cũng có những nét cao cả đáng trân quý. Có một bà cụ khó tính, tư tưởng kỳ lạ, lại sâu sắc và tử tế với mọi người. Có một cô bé Chiaki quá đỗi nhạy cảm, có một cậu bé đầy trách nhiệm, mà như bà cụ nói "chả có đứa nào tuyệt với được như thằng Osamu đâu"... cùng một trang viên Cây Dương với không khí đượm buồn nhưng ấp ôm rất nhiều ấm áp. 
Bước vào câu chuyện là nỗi buồn, nhưng gấp sách lại, bạn sẽ có bình yên.
4
279933
2016-05-22 19:05:37
--------------------------
433915
7329
Đây không phải là một quyển sách cực kỳ hấp dẫn, li kì, lôi cuốn hay là một tác phẩm đặc sắc như thế nào đó... mình chỉ có thể nói đây là một quyển sách chân thực về tuổi thơ!
Mình đã đọc Mùa Thu Của Cây Dương này cách đây hai năm và mình đã tặng lại cho một cô bạn thân khi cô ấy mượn đọc.
Cảm xúc lần đầu tiên khi nhìn thấy quyển sách này là cái tên "Mùa thu của cây dương" rất nhẹ nhàng! Mình chỉ muốn mua ngay và quả thực hồi ức của Chiaki trong lần chuyển nhà cùng mẹ về trang viên Cây Dương là một câu chuyện rất giản dị, nhẹ nhàng... khiến mình gợi nhớ về tuổi thơ của chính mình!
4
802040
2016-05-22 00:06:13
--------------------------
433633
7329
"Mùa thu của cây dương" quả là một cuốn sách lôi cuốn   đối với độc giả ở mọi lứa tuổi. Xuyên suốt cuốn sách, chúng ta được dõi theo những hồi ước đẹp đẽ của cô bé Chiaki với bà chủ nhà ở trang viên Cây Dương. Câu chuyện đẹp nhưng có kết thúc khá buồn vì bà cụ tốt bụng ấy đã mất. Những kí ức đáng trân trọng về những ngày tháng ấy luôn còn mãi trong tim cô bé.
Mình rất thích phong cách viết văn của Kazumi qua "Khu vườn mùa hạ" nên mình đã đặt mua cuốn này và "Organ mùa xuân" để ủng hộ tác giả.
4
320340
2016-05-21 14:45:54
--------------------------
433547
7329
Một tác phẩm ý nghĩa khác từ Kazumi Yumoto. Truyện kể về cuộc sống của cô bé Chiaki và mẹ mình trong hoàn cảnh có phần khắc nghiệt. Những cảm xúc non nớt của cô bé sáu tuổi và chất thơ trong cách dựng cảnh cùng giá trị nhân văn chính là những điểm nhấn trong tác phẩm. Nhẹ nhàng, man mác buồn và gợi nhiều suy nghĩ ở người đọc, đó là đặc điểm chung trong các tác phẩm của Kazumi.
Bìa sách thiết kế đẹp tuy font chữ hơi đơn giản. In rõ, giấy tốt, dịch khá ổn.
4
477889
2016-05-21 11:48:28
--------------------------
430593
7329
Mùa Thu Của Cây Dương là tác phẩm nhẹ nhàng, đơn giản nhưng cũng khá tinh tế, viết về những điều dung dị nhưng thực ra lại có ý nghĩa rất lớn. Cuộc sống, tình yêu, hôn nhân gia đình, cái chết, sự sống,... tất cả quyện hòa vào nhau như làn gió, như hơi thở, khẽ phảng phất lướt qua đời người. Nội dung cuốn sách không nhiều, cũng không kịch tính cuốn hút, và cũng chẳng thuộc dạng quá đặc sắc, nhưng cái sự cô đọng bình lặng ấy lại dễ đi sâu vào trái tim người đọc. Cá nhân mình không ấn tượng với cuốn này bằng Khu Vườn Mùa Hạ, song nó cũng đem đến chút dư vị gì đó thật khác: Nhẹ. Dịu dàng. Sâu lắng...
4
386342
2016-05-15 14:28:03
--------------------------
430289
7329
Vừa đọc xong quyển sách mong muốn được viết lên cảm nhận của  mình cứ thôi thúc tôi. "Mùa thu của cây dương" của Kazumi Yumoto không chỉ đơn thuần là một cuốn sách mà đối với tôi nó còn như là liều thuốc tinh thần cho những ai đang gặp khó khăn, bế tắc trong cuộc sống. Với cách kể chuyện nhẹ nhàng tinh tế nhưng lại vô cùng cảm động. Thông qua câu chuyện của Chiaki ta thấy được những khó khăn mà cô bé mới 6 tuổi phải đối mặt cùng rào cản tâm lý mà cô phải vượt qua. Qua đó ta còn thấy được tính nhân văn của tác phẩm về tình thân, tình người.
5
458438
2016-05-14 21:49:17
--------------------------
420021
7329
Có một mùa thu sắc vàng trải đầy khắp sân, nắng ngọt như viên kẹo bọc đường. Mùa thu ấy ở trang viên Cây Dương, nơi mà có hai thế hệ đang cùng nhau chia sẻ những buồn, những khó khăn. Với Chiaki, người phụ những lớn tuổi trước mặt sẽ luôn là một bà già kì lạ, hảo ngọt, phụ trách công việc đưa thư giữa hai thế giới. Người mà đã ảnh hưởng ít nhiều đến cuộc đời cô. 
Đây là câu chuyện về một cô bé sáu tuổi đang trong giai đoạn khủng hoảng. Lời văn không ồn ào mà trầm lắng, nhẹ nhàng như tiếng gió thoảng qua tai và hiển nhiên có phảng phất chút buồn. Buồn nhưng không bi lụy, buồn một nỗi buồn của mùa thu. 
5
515151
2016-04-22 13:51:59
--------------------------
416794
7329
 Mùa thu thì có lá vàng. Mùa thu mùa của kỉ niệm. Mùa thu thanh bình mà man mác buồn. 1 cô bé trải qua sự khủng hoảng trước sự ra đi của bố đã tìm lại được hạnh phúc nhờ cây dương của mùa thu. Những hồi ức của tuổi thơ ấy hiện ra sau khi cô nhận tin bà cụ qua đời. 1 bà cụ khó tính, cáu kỉnh nhưng lại thật sự tốt bụng. 
Mình đã đọc cả 2 cuốn khu vườn mùa hạ và mùa thu của cây dương và thật sự rất thích. mong chờ tác phẩm khác của Kazumi Yumoto 
5
1109340
2016-04-15 18:41:04
--------------------------
412962
7329
Bị sao xuyến bởi cái bìa vàng nổi, cùng cái tên có phần nhẹ nhàng nên mình mua luôn. Nội dung sách có phần nhẹ nhàng, sâu lắng. Văn phong của Kazumi rất nên thơ và dễ đọc. Xuyên suốt truyện là hồi ức về Trang viên cây dương của Chiaki cùng với nổi đau mất mà cô bé phải chịu ở cái tuổi 8 hồn nhiên. Truyện vô cùng cuốn hút, nếu ai muốn nhớ về tuổi thơ hay làm lặng tâm hồn thì mình khuyên nên mua cuốn này. Thật đấy, không hối tiếc đâu. Sách in chữ rõ ràng, giấy dày với 1 quyển sách có già tiền như vậy là quá tốt rồi.
3
885152
2016-04-08 18:58:26
--------------------------
411849
7329
Cuốn truyện tản văn nội dung nhẹ nhàng và chân thật. Tình huống truyện không gay cấn, từng trang truyện như đưa ta vào thế giới thực của nó. Thế giới của những cạm bẫy nổi đau và chúng ta phải vượt qua nó để trưởng thành. Thổi tâm trạng buồn vào những câu văn trong tác phẩm. Một góc của cuộc sống, của đời thực được nói đến về những con người đầy tình cảm. Tác phẩm này hay, nhẹ nhàng đủ cho ta thấm thía và cảm thông cho những gì xung quanh. Cho ta biết thêm cảm nhận của mỗi người, và bài học từ cuộc sống. Hãy đọc để cảm nhận. 
5
477823
2016-04-06 18:40:43
--------------------------
396688
7329
Điều đầu tiên ấn tượng với người đọc khi cầm trên tay cuốn sách: "Mùa thu của cây dương" này chính là cuốn sách không thực sự dày về kích cỡ thế nhưng lại cực kỳ ấn tượng về hình thức trình bày bài và chất lượng in ấn của Nhã Nam. Một câu chuyện lắng đọng để lại trong lòng độc giả biết bao cảm xúc qua từng vần văn, câu chữ. Đằng sau đấy chính là những triết lí quý giá của cuộc sống khiến cho chúng ta không khỏi phải suy nghĩ và bận tâm. Một cuốn sách thực sự hay về nội dung và ấn tượng về hình thức.
5
730145
2016-03-13 21:49:45
--------------------------
394759
7329
Mình biết đến cuốn sách này qua một bài review trên VnSharing. Ngay từ đàu, mình đã bị tựa đề và bìa sách hút hồn. Thiết kế giản đơn nhưng rất gơi, màu đẹp, không hề lóa.
Tuy vậy, những úp mở về một câu chuyện buồn và background cực buồn đã khiến mình chùn tay... Mình sợ những câu chuyện buồn.
Thế rồi, sau khi đọc Khu vườn mùa hạ, mình đã quyết tâm phải đọc cuốn sách này. Văn phong trong sáng, nhẹ nhàng cùng tình tiết đáng yêu, sâu sắc của cả hai đã khiến mình rất rất thích. 
Đây tuyệg đối không phải là cuốn sách cho những kẻ đọc chỉ để đọc, kẻ mơ mộng về tình yêu cổ tích. Nó thật nhưng không trần trụi, buồn nhưng không ủ dột. Và đặc biệt, tác giả đã thật sự hóa thân vào nhân vật, để họ như hiện ra trước mắt mình.
Câu chuyện là một loạt những cảm xúc và đợi người đọc là một kết thúc rất bất ngờ.
Đây là cuốn sách hay, ý nghĩa về giá trị và thái độ của con người với cuộc sống.
4
170975
2016-03-10 21:35:48
--------------------------
394248
7329
Cùng với " Khu vườn mùa hạ", đây là bộ đôi tác phẩm Kazumi Yumoto. Đó là chuyến phiêu lưu từ hiện tại về quá khứ để kể lại những kí ức đẹp đẽ. Thông điệp về sự sẻ chia yêu thương đến từ tình huống vô cùng bất ngờ về một bà lão chắc chắn sẽ là điều mà ai đọc cuốn sách này cũng ghi nhớ.
Trong trẻo, hồn nhiên qua giọng kể thiếu nhi nhưng cũng đượm buồn man mác. Câu chuyện cứ thế đi vào lòng người với những bài học đáng quý. Vì thế, nó cũng rất thích hợp với trẻ nhỏ để đọc và học những thông điệp yêu thương.
5
1021113
2016-03-10 02:22:40
--------------------------
387962
7329
Ít có tác phẩm dịch nào lại làm cho tôi cầm đọc một mạch như "Mùa thu của cây dương". Tác phẩm  thực sự cuốn hút tôi, cứ thế dõi theo lời tự sự của Chiaki về 3 năm sống trong trang viên Cây dương. Cái chết của người cha đã ám ảnh cô bé được hình tượng hóa thành những cái hố mà cô nhìn thấy xung quanh mình. Bà cụ đã giúp cô vượt qua sợ hãi, khủng hoảng và hơn cả, giúp cô tin tưởng vào sự hiện diện của linh hồn người cha. Những lá thư Chiaki viết cho cha ở thế giới bên kia được bà nhận gửi sau khi bà cụ chết. 20 năm sau, khi bà cụ mất, mọi bí mật dần được hé lộ về cái chết của người cha, về những lá thư, về bà cụ. Không cầu kì, kiểu cách, không đao to búa lớn, “Mùa thu của cây dương” cũng nhẹ nhàng như một chiếc lá dương vàng óng xoay xoay theo làn gió thu rớt xuống khu vườn. Một câu chuyện giản dị nhưng sâu sắc lạ thường. Một câu chuyện về tình yêu, tình người, về cái chết. Bản dịch có lối văn phong đẹp và tinh tế nhất là những đoạn tả cảnh, và tả tâm trạng của Chiaki.  Giản dị mà sâu sắc phải chăng là một phẩm chất của người Nhật bản?
5
467129
2016-02-27 22:06:24
--------------------------
377337
7329
Tôi mua cuốn sách này vào một ngày tâm trạng khá buồn, và khi sách về, tôi liền đọc một mạch cho đến hết. Trái tim tôi đã rung động ngay khi vừa nhìn thấy bìa sách và cái tên gợi rất nhiều cảm xúc: Mùa thu của cây dương. Phần đầu của sách tôi thấy hơi khó đọc, vì chưa quen với văn học Nhật Bản, nhưng càng đọc, tôi càng thấy bị cuốn vào trong nó với sự đồng cảm thiết tha cho hoàn cảnh của mẹ con cô bé Chiaki. Những tháng ngày đen tối với nỗi sợ về những hố đen vô hình của Chiaki đã dần biến mất khi được sống cùng bà cụ, "người nấu ăn dở, hay dọa trẻ con nhưng âm thầm tốt bụng". Những lá thư gửi về thế giới bên kia cho bố mà Chiaki nhờ bà cụ cất và khi nào đi sẽ gửi giùm, như một phần tuổi thơ êm đềm bên bà cụ. Tôi cảm thấy cuộc sống này đẹp hơn, vì những gì bà cụ dành cho Chiaki và những ước mong ngây thơ của cô bé. Rồi khi bà cụ mất, dù trong truyện mọi người vẫn cười nói vui vẻ, xem việc bà cụ ra đi như một điều hiển nhiên, đi để gửi sang thế giới bên kia những lá thư... nhưng nước mắt tôi cứ tràn ra, phần vì xúc động, phần lại thấy nhẹ nhàng. Tuy bà ra đi nhưng những người ở lại vẫn luôn nhớ đến bà, và tôi cũng vậy... Gấp cuốn sách lại, tôi cảm thấy trong lòng có một thứ cảm xúc vô cùng khó tả, vừa bình yên nhẹ nhõm, vừa nặng trĩu nghĩ suy. Một cuốn sách hay mà ai cũng nên đọc một lần để cảm nhận hương vị cuộc sống/....
5
439061
2016-02-02 12:29:17
--------------------------
376699
7329
 Cùng tác giả viết "Khu vườn mùa hạ", tác phẩm này cũng mang đậm hơi thở của thiên nhiên. Tôi thích những cảnh đặc tả khu vườn, cây dương, tiết trời, kể cả không khí. Câu chuyện ngắn viết về sự gắn kết vô hình của những con người không cùng huyết thống sống trong Trang viên Cây dương. Đặc biệt là sự kết nối giữa bà cụ già chủ nhà và cô bé con nặng trĩu tâm sự mới chuyển đến. 
  Vốn dĩ khoảng cách giữa các thế hệ rất khó xoá bỏ nhưng trong những trang sách lại rất tự nhiên. Những câu chuyện vụn vặn nhưng giàu ý nghĩa lần lượt hé mở. 
   Tôi đọc câu chuyện về mùa thu trong tiết mùa hạ oi bức hiện thực, kì diệu thay xua tan cái nóng hè. Một cơn gió mát lành đáng yêu!
4
30531
2016-01-31 16:10:31
--------------------------
359680
7329
Quyển sách mùa thu của cây dương là một câu chuyện nhẹ nhàng, tinh tế và ý nghĩa. Một câu chuyện lạc quan veeg những con người kém may mắn. Cô bé chịu nổi đau mất bố. Còn một người phải đứng trước sự lựa chọn hoặc là bố hoặc là mẹ. Còn người khác nữa phải sống đơn độc. Tuy vậy, họ luôn vững vàng trong cuộc sống và sống một cách lạc quan, yêu đời và không mặc cảm tự ti về số phận của mình. Mùa thu của cây dương không li kì nhưng đem lại nhiều cảm xúc
5
1003449
2015-12-27 19:27:11
--------------------------
356308
7329
Một cô bé mới 6 tuổi đã cùng mẹ trải qua một đoạn thời gian đau khổ khi trụ cột của gia đình là người bố mất đi,mẹ thì ở trong trạng thái suy sụp.Tuy nhiên ,thật tốt khi mà hai mẹ con đã tình cờ tìm thấy và sống ở trang viên Cây Dương ,cùng với những con người củng thuê trọ với những hoàn cảnh khác nhau.Đặc biệt là bà cụ chủ nhà trọ ,một con người mà làm cho Chiaki cảm thấy sợ hãi  và bí ẩn nhưng dần  dần em đã quen với bà.Bà cụ đã giúp cho không chỉ Chiaki mà còn những người bà quen biết giải tỏa tâm sự của mình bằng những bức thư chứa đầy tâm sự của họ với lời khẳng định sẽ chuyển cho những người của thế giới bên kia ,bà như là một cầu nối giữa thế giới của  người sống và người đã mất.Rất nhẹ nhàng nhưng cũng rất tinh tế ,rất hay!
5
290773
2015-12-21 17:13:43
--------------------------
338738
7329
Một câu chuyện rất nhẹ nhàng, yên bình nhưng để lại cho người đọc nhiều cảm xúc.
Cuộc sống, những nỗi đau, sự mất mát. Bà cụ chủ nhà thoạt đầu như rất khó tính nhưng qua từng trang sách, từng lời kể ta nhận thấy bà là người dù có cuộc sống không mấy vui vẻ, nhưng với những kinh nghiệm cuộc sống, những câu chuyện do bà nghĩ ra, bà đã giúp đỡ được nhiều người, giúp họ thấy lạc quan, vui vẻ và tìm thấy ý nghĩa cuộc sống, trong đó cô bé Chiaki. Tôi rất thích những lá thư mà cô bé viết cho bố mình, rất ngô nghê, đáng yêu nhưng cũng rất ngọt ngào, tình cảm.
Một quyển sách với nội dung nhẹ nhàng nhưng sâu sắc...

5
616250
2015-11-16 20:45:51
--------------------------
336766
7329
Mỗi người khi đọc " Mùa thu của cây dương" của tác giả Kazumi Yumoto sẽ có một cảm nhận theo thế giới quan riêng của mình. Riêng đối với tôi, "Mùa thu của cây dương" gợi nhớ về tình cảm gia đình. Nhớ đến lúc nhỏ bị sốt được mẹ chăm suốt đêm, nhìn ánh mắt lo lắng của mẹ mà muốn khỏi bệnh thật mau. Nhớ lúc bị sốt cũng mơ những giấc mơ lạ kỳ, rồi những lo lắng vẩn vơ của trẻ nhỏ mà mãi sau này lớn lên nghĩ lại vẫn thấy vui. Rồi những lúc nói chuyện với ba, dù mỗi lần như vậy đều nói không nhiều nhưng tình cảm không hề với đi tý nào. Đọc hết quyển sách chỉ muốn về nhà ngay với ba mẹ, về ngày với khu vườn của riêng tôi. Cảm ơn tác giả Kazumi Yumoto rất nhiều.
5
192732
2015-11-12 21:56:43
--------------------------
320995
7329
Từ những trang đầu tôi thực sự rất thích cách nhìn của Chiaki về thế giới,thật sự là rất hài hước và đậm chất trẻ thơ.Lúc đọc đến đoạn cô ấy nghĩ rằng bà chủ nhà đang cầu nguyện cho mớ tóc của ông chồng thì tôi cười phá lên ngặt ngẽo...............đọc xong lúc nửa đêm nên câu chuyện của chiaki đã đi vào giấc mơ của tôi,nhưng tôi muốn cái kết khác đi một chút để Chiaki có thể gặp lại cậu con trai bác hàng xóm.Cuộc sống của Chiaki lớn lên cũng không hề suôn sẻ,tôi mong trang viên cây dương sẽ không bị mất đi hay ít nhất những con người ấy chắc cũng sẽ nhớ đến nơi tốt đẹp mà bà cụ và họ đã từng sống vui vẻ.
4
349523
2015-10-12 21:41:21
--------------------------
310784
7329
Giống như Khu vườn mùa hạ, ngôn từ và tình tiết trong câu chuyện này rất giản dị, nhẹ nhàng nhưng luôn làm nổi bật được tâm tư, suy nghĩ rất đặc biệt của trẻ em ở Nhật, tạo nên một thế giới nhỏ vô cùng đẹp đẽ. Truyện của Kazumi-sensei khá ngắn, tình tiết dễ hiểu mộc mạc nhưng luôn làm cho mình có cảm giác như đang chìm vào một nơi mộng ảo đầy màu sắc mà cũng cực kì thực tế. Bìa sách cũng đẹp mê ly. Mỗi lần cầm cuốn này lên là lại thấy rạo rực trong lòng.
5
539652
2015-09-19 19:47:26
--------------------------
309387
7329
Mình đã đọc cuốn sách "Khu vườn mùa hạ" của tác giả Kazumi và hoàn toàn bị đánh gục bởi văn phong của cô. Vậy nên mình đã tiếp tục mua cuốn sách "Mùa thu của cây dương" này. Vẫn là văn phong nhẹ nhàng và đầy tình người, Kazumi đã đem đến một câu chuyện về Chiaki và  bà cụ chủ nhà - một người phụ nữ khó tính, nấu ăn dở, ưa sạch sẽ, hay dọa trẻ con… Mặc dù không có những tình tiết gay cấn, xuyên suốt cả cuốn sách là những tình tiết rất nhẹ nhàng, nhưng không hiểu sao mình lại thấy vô cùng cuốn hút. Rất mong những tác phẩm khác của Kazumi
5
453750
2015-09-18 23:29:02
--------------------------
303064
7329
Sau khi đọc một số tác phẩm của Kazumi Yumoto, mình đã rất thích tác giả này. Câu chuyện rất nhẹ nhàng, ngọt ngào. Câu chuyện bắt đầu khi Chiaki – nữ chính đang phải chống chọi với một cuộc sống khó khăn tưởng chừng như tuyệt vọng. Sau khi mẹ cô đưa cô đến với trang viên nơi có Cây Dương ấy, chính nó đã giúp cô vượt qua cô đơn và cho cô sống một tuổi thơ đáng nhớ. Và sau đó, một lần nữa, trang viên Cây Dương lại cứu sống Chiaki. Câu chuyện vô cùng giản dị mà nhắn nhủ ta biết trân trọng những ký ức cũ, luôn gìn giữ hạnh phúc trong tâm trí mình..
5
423755
2015-09-15 17:11:29
--------------------------
299753
7329
Mình đọc quyển này trước khi đọc "Khu vườn mùa hạ". Theo mình thì đây là một câu chuyện hay. Tuổi thơ của cô bé Chiaki gắn liền với trang viên Cây Dương. Từ khi cô bé 6 tuổi - đối mặt với biến cố của gia đình .. cho đến lúc cô trưởng thành. Là bà cụ ở trang viên, thoạt đầu có vẻ khó tính nhưng thực ra rất thương người. Những người cùng ở trang viên với biết bao kỷ niệm cứ dần dần được kể ra. Nội dung đơn giản nhưng ẩn chứa bên trong là bài học về cuộc sống, về tình người. Một câu chuyện hay, hãy đọc thật chậm và cảm nhận nó theo cách riêng của bạn. 
5
340213
2015-09-13 15:01:21
--------------------------
297387
7329
Mình đã phải lòng văn học Nhật Bản bắt đầu từ cuốn sách này. Văn học Nhật có một nét rất riêng. Những câu chuyện nhẹ nhàng, không có những tình tiết gay cấn, đôi khi chỉ là kể những hoạt động thường ngày nhưng nó vẫn có một sức hút rất kỳ lạ. Cuốn sách này cũng vậy. Chỉ là kể câu chuyện tuổi thơ của một cô bé 6 tuổi nhưng nó cuốn hút mình đọc một mạch từ đầu đến cuối. Có một chút gì đó ảm đạm, day dứt, một điều gì đó được gửi đến người đọc mà mình nghĩ rằng không dễ để có thể hiểu hết được.
5
150409
2015-09-11 20:34:56
--------------------------
295970
7329
Trong một lần tìm đọc thử văn học Nhật Bản, mình tình cờ thấy được cuốn sách này. Điều làm mình ấn tượng là màu vàng bắt mắt của sách. Khi lật giở từng trang giấy, tác giả như dẫn dắt người đọc trở về một vùng ngoại ô yên bình, nơi có trang viên Cây Dương, nơi lưu giữ những kỉ niệm đẹp của cô bé Chiaki. Tai nạn giao thông đột ngột đã cướp mất bố cô, khiến cho cuộc sống của cô bé 6 tuổi bị đảo lộn hoàn toàn. Những tưởng cuộc sống sẽ toàn là màu xám, thế nhưng bà cụ cùng những người hàng xóm ở trang viên Cây Dương đã đem đến cho Chiaki một cái nhìn khác về cuộc đời, để cô hiểu hơn về tình người ấm áp. Cuốn sách là một sự lựa chọn thích hợp cho những ai muốn tìm chút tĩnh tại trong cuộc sống vốn dĩ náo nhiệt này.
5
130783
2015-09-10 20:03:40
--------------------------
294220
7329
Cuốn sách đẹp, ấn tượng với màu vàng đặc trưng của mùa thu. Tác phẩm là những câu chuyện nhỏ xung quanh cuộc sống của Chiaki từ khi 6 tuổi cho tới khi trưởng thành, được viết dưới dạng hồi ký. Những tình cảm mà Chiaki được nhận từ những người lớn quanh em (đặc biệt là bà cụ chủ nhà khó tính) đã nuôi dưỡng tâm hồn Chiaki, đem đến cho Chiaki có những kí ức tuổi thơ tươi đẹp. Hai mươi năm sau, rất nhiều thắc mắc của cô bé Chiaki ngày nào đã được giải đáp. Và hình ảnh rực rỡ của "trang viên cây dương" với những thảm lá vàng mỗi mùa thu sẽ luôn còn mãi trong kí ức của Chiaki.
3
29827
2015-09-09 08:57:11
--------------------------
291409
7329
Cuốn sách mở ra khung cảnh của trang viên Cây Dương với những nhân vật rất thực qua những hồi ức tuy ảm đạm nhưng cũng không kém phần thi vị và đẹp đẽ của cô bé. Những con người trong truyện, luôn có những nỗi niềm không thể nói ra, nhưng họ vẫn bên cạnh nhau, vượt qua những đau khổ trong cuộc đời. Một bà cụ bên ngoài cứng rắn, khó chịu nhưng lại là người mang niềm vui đến cho mọi người xung quanh, theo một cách rất riêng. Một cuốn sách đáng để đọc và suy ngẫm!
4
323757
2015-09-06 11:25:38
--------------------------
282361
7329
Một quyển sách nói về ký ức tuyệt đẹp ở trang viên Cây Dương. Tuy chỉ là hồi tưởng về ngày bé của cô gái mới 6 tuổi nhưng cũng khiến người khác thấy mê mệt. Nó thực sự rất hay, quyển sách đã đi vào lòng người một cách rất nhẹ nhàng, nó chinh phục tôi ngay từ cái nhìn đầu tiên về bìa của cuốn sách và sau đó là nội dung của nó. Một bà cụ gần đất xa trời nhưng vẫn đem lại niềm vui cho những người xung quanh bà, có thể theo một cách hơi khác người nhưng niềm vui vẫn cứ đến. Tuyệt vời
5
704160
2015-08-29 08:55:59
--------------------------
264948
7329
Đây là tác phẩm văn học Nhật Bản đầu tiên mà mình được đọc. Đúng với cái tên Mùa thu của cây dương là câu chuyện giản dị, đời thường, về mối quan hệ giữa xóm giềng, tình mẹ con được kể qua giọng văn của một đứa trẻ cho đến khi cô bé trưởng thành. Cái kết tuy hơi chung chung nhưng mình nghĩ như vậy là đủ. Mình thích nhất là chi tiết bà cụ chủ nhà nói với cô bé về việc bà giữ hộ những lá thư của người khác, từ đó cô bé Chiaki đã gửi rất nhiều thư nhờ gửi tới người bố đã mất của cô bé. Rồi một hôm khi người mẹ biết được chuyện này, mẹ lại gửi cho cô một lá thư cho cô con gái. Phải đến khi lớn lên, trải qua biết  lần bất hòa trong mối quan hệ mẹ con, cô mới được đọc lá thư này. Mình cảm thấy rất đồng cảm với câu chuyện này khi mà chính mình cũng là người đang trải qua cuộc sống chỉ có hai mẹ con, nhiều lúc dỗi hờn nhưng rồi mối quan hệ ấy lại càng được gắn kết mạnh mẽ hơn!
5
310891
2015-08-13 16:16:56
--------------------------
262966
7329
Mình đọc cuốn này sau cuốn "Khu vườn mùa hạ", thấy rất kì lạ là cả hai cuốn đều xoay quanh những con người già cả, tỏ ra khó tính với con trẻ (trong KVMH là một ông lão, trong cuốn này là một bà lão) nhưng lại có những câu chuyện rất ly kỳ cuốn hút bọn nhóc, khiến chúng phải thay đổi cách suy nghĩ ban đầu  và chịu ít nhiều ảnh hưởng từ họ. Bà lão trong câu chuyện này có lẽ "nổi tiếng" hơn một chút vì bà không chỉ gây ảnh hưởng tới lũ trẻ mà với tất cả những người có những "lời chưa nói" với những người thân đã khuất. Bà nhận làm người đưa thư sang thế giới bên kia khi bà mất đi để họ có thể viết những lời ấy ra giấy, cho dù không nói thành lời nhưng ít nhiều cũng vợi bớt nỗi buồn đau của sự mất mát. Nhờ câu chuyện này mình cũng tự thấy rằng đừng quên nói những gì muốn nói với người thân của mình, nhất là khi đó lại là những điều hay, điều tốt. Tại sao phải đợi đến khi người đã mất để phải hối tiếc làm gì, phải không? 
4
373749
2015-08-12 11:30:05
--------------------------
258211
7329
Quyển sách này không giống như những quyển sách khác mình từng đọc. Nội dung nhẹ nhàng, hồn nhiên nhưng cũng pha chút lo sợ của nhân vật Chiaki, một cô bé mất cha từ nhỏ. Nó giúp cho mình hiểu được cảm giác cô đơn, buồn bã khi mất đi người thân nhất như thế nào. Nếu lúc đầu khi đọc mình tưởng chừng cô bé này không có một tuổi thơ vô tư như bao đứa trẻ khác mà chỉ sống trong lo sợ thì ở phần sau cô bé đã gần như vô tư bên mẹ, bên anh Osamu. Tất cả đều nhờ có bà cụ, chủ căn hộ, người có khuôn mặt giống hệt thủy thủ Popeye nhưng có tấm lòng rất nhân hậu. Mình thích quyển sách này
5
435360
2015-08-08 12:16:23
--------------------------
255065
7329
Một quyển truyện mang đậm chất nhân văn của văn phong Nhật Bản. Mở đầu quyển truyện là kì ức về những tháng ngày rong ruổi trong vô định của hai mẹ con Chiaki trong sự mất mát trước khi tìm thấy khu căn hộ cho thuê Cây Dương. Nó khiến người đọc thấy tò mò về nhân vật, thấy thương cảm cho số phận nghiệt ngã và cuốn theo kí ưc của nân vật chính để về quá khứ , tìm về nơi cô từng đối mặt và vượt qua những đau thương. Bà cụ ở khu căn hộ cho thuê Cây Dương cũng làm cho người đọc thấy lắng đọng. Bà giữ từng lá thư như những kì vật của con người, rồi cũng chính bà lại giúp người ta vượt qua khỏi những mất mát đó. Rất hay
5
634444
2015-08-05 18:58:50
--------------------------
254530
7329
Cuốn sách này mình tìm đọc sau khi đọc qua cuốn The Friends (tên tiếng Anh của cuốn Khu vườn mùa hạ ý, trước mình cứ dịch ra tiếng Anh tìm mà hổng ra, ra là nó tên khác) của tác giả. Mình mới đọc hai cuốn sách của tác giả thôi (cô có vài cuốn nữa nhưng chưa được dịch, hình như cũng không nổi tiếng lắm) và cả 2 cuốn đều nói về tình cảm với những người lớn tuổi. Họ - những con người đã trải qua hàng chục thập kỉ, sức khỏe sa sút, niềm tin cuộc sống cũng thay đổi, vậy mà lại có những điều đẹp đẽ mà con người ta có thể học được. Truyện viết nhẹ nhàng, trôi chầm chậm, nhưng lại hằng sâu cảm xúc, giống như phù sa vậy.
5
513433
2015-08-05 12:03:52
--------------------------
252864
7329
Ban đầu mua cuốn sách với một lời giới thiệu. Thực sự nó đã ko làm mình mất đi kì vọng. Cực kì cuốn hút. Với chủ thể là lời kể lại của 1 cô bé lớp một đã phải trải qua nỗi đau mất cha, mà với lứa tuổi đó, em chưa thực sự hiểu ý nghĩa của cái chết, từng lời van mang chút trẻ con, lại mang chút bi thương, chút ngờ nghệch, lại có chút già dặn.Thực sự cuốn sách này rất tuyệt, mang lại cho tôi rất nhiều cảm xúc. Bìa sách cũng rất đẹp.
5
381238
2015-08-03 23:06:29
--------------------------
244310
7329
Quyển sách rất thu hút khiến tôi đọc hết trong một đêm. Cảm giác nhẹ nhàng, buồn, nhiều cảm xúc sau khi đọc xong quyển sách này. Nổi đau mất bố của cô bé 6 tuổi cùng sự xa cách của mẹ đã đưa cô đến với bà chủ nhà trọ trông giống chàng thủy thủ Popeye tưởng chừng rất dữ dằn và khó tính, nhưng cực kỳ tốt bụng, nhân hậu đã âm thầm giúp đỡ Chiaki, đưa cô bé tìm lại tuổi thơ êm đềm của mình. Câu chuyện có tính nhân văn sâu sắc, lời lẽ giản dị, trong sáng đã để lại nhiều dư vị ngọt ngào trong lòng của người đọc. Nhan đề và thiết kế bìa cũng để lại ấn tượng rất sâu sắc. Cảm ơn tiki. 
5
110777
2015-07-28 09:37:26
--------------------------
238277
7329
Mình đã vô cùng yêu thích truyện của Kazumi Yumoto từ sau cuốn khu vườn mùa hạ, nghe nói có cuốn gì đấy về mùa thu mà tìm mãi không ra. bây giờ mới tìm thấy liền đặt mua ngay. Phải nói rằng không chỉ kazumi mà tôi yêu con người Nhật Bản, cốt cách Nhật Bản, chính điều đó đã thổi hồn vào văn học Nhật. Nhẹ nhàng, tinh tế, nền nã nhưng lại vô cùng sâu sắc, dạy cho ta được rất nhiều bài học trong cuộc sống, mùa thu của cây dương cũng vậy. Cách kể chuyện của tác giả cứ từ từ thấm vào tâm hồn người đọc, không cần chi tuyết kì bí, không cần tình tiết giật gân, lắt léo nhưng cũng đủ để bạn đọc nhắc mãi
5
56667
2015-07-23 08:20:41
--------------------------
225152
7329
Đây là tác phẩm thứ hai của Kazumi Yumoto mà mình đọc và nó khiến mình càng yêu quý và hâm mộ bà hơn. Truyện là những dòng chảy kỳ lạ của thời gian và cảm xúc, dẫn bước ta vào hành trình của một cô gái với trái tim chứa đựng nhiều ám ảnh, mất mát tên Chiaki đi tìm lại chính mình, tìm lại sự dũng cảm, lạc quan để đối mặt với nỗi đau thông qua việc trở về Trang viên Cây Dương – nơi cô đã trải qua thời thơ ấu rất đỗi êm đềm, hạnh phúc bên cạnh mẹ và bà cụ chủ nhà nhân hậu. Truyện cho ta thấy nhiều khía cạnh của cuộc đời, nơi không chỉ có niềm vui, hạnh phúc mà còn có những đau thương, mất mát, chia lìa và cả những vấp ngã đầy ám ảnh. Thế nhưng, nhờ có bà cụ tốt bụng và là người gìn giữ những ký ức, Chiaki một lần nữa được sống lại quá khứ để thấu hiểu về cha mẹ và chính bản thân cô hơn, để nhìn cuộc đời bằng ánh mắt lạc quan hơn và để con tim cô một lần nữa được sưởi ấm bởi tình yêu. Đọc truyện, mình thật sự rất xúc động với chi tiết bà cụ giữ gìn thư của rất nhiều người, như là cách để tâm hồn của những con người tội nghiệp được an ủi và chở che. Truyện mang đến cho mình một góc nhìn rất dịu dàng, sâu lắng về cuộc đời và con người, khiến mình cảm thấy yêu quý và trân trọng cuộc sống nhiều hơn. 
5
387532
2015-07-09 21:54:38
--------------------------
224263
7329
Tôi rất thích Khu vườn mùa hạ của Kazumi Yumoto nên đã rất mong đợi khi đọc cuốn sách này và thật hài lòng khi đọc nó . Câu chuyện kể về những kỉ niệm của Chiaki khi trở về ngôi nhà cũ ngày xưa nơi cô ở cùng mẹ lúc bé. Ngày ấy, khi Cha vừa mất còn mẹ thì quá đau buồn, Chiaki đã một mình chìm đắm trong nỗi sợ hãi với cuộc sống và người lớn. Nhưng rồi nỗi sợ hãi của Chiaki đã được một bà chủ nhà trông có vẻ dữ dằn và khó tính xoa dịu và lấp đầy bằng những kỉ niệm đẹp đẽ. Câu chuyện đã cho ta thấy kí ức có thể sưởi ấm và đem lại những những điều tuyệt vời cho hiện tại như thế nào khi Chiaki lên kế hoạch vực dậy bản thân chán nản hiện tại, tiếp tục làm việc và lên kế hoạch du lich với mẹ. Một câu chuyện thật giản dị, trong sáng và để lại nhiều dư vị ngọt ngào.
5
129176
2015-07-08 13:13:13
--------------------------
223156
7329
Cuốn sách là một câu chuyện đầy tính nhân văn và ấm áp tình người. Cô bé Chiaki vừa mới mất cha, còn mẹ thì vì quá đau buồn mà hững hờ với cô. Chính vì vậy, những ngày tháng ấy, đối với Chiaki tràn ngập nỗi sợ hãi, áp lực đến nỗi hóa bệnh, Trong lúc khốn đốn đó, số phận đưa bà chủ nhà tưởng chừng dữ dằn, khó tính đến bên cô. Bà đã làm dịu nỗi đau trong cô, chia sẻ những kỷ niệm đẹp của tuồi thơ với cô. Bà yêu thương Chiaki bằng cả trái tim mình, giúp cô không còn áp lực, tin yêu vào cuộc sống hơn. 
4
93833
2015-07-06 17:59:12
--------------------------
221523
7329
"Mùa thu của cây dương", sao mình thích cái tựa này. Đây là quyển thứ hai mình chọn và đọc không muốn nghỉ. Cái tựa đề tạo nên một khúc nhạc rất êm và dịu, dẫn vào thế giới của một đứa trẻ nhạy cảm và đáng yêu. Nó lần mò trong thế giới của riêng mình, để tìm hiểu về những người xung quanh, học cách ứng xử với những nỗi mất mát người thân, học cách tìm niềm vui với những người bạn mới, học cách yêu thương con người. Thế giới đó gần và thật. Đọc truyện rất thoải mái, khi mình được sống lại với những cảm xúc trong trẻo với những suy nghĩ ngộ nghĩnh thời con nít. Đọc truyện rất buồn, khi trải qua những ngày sống thiếu vắng bố của một đứa bé mới 7 tuổi, khi đọc những bức thư gửi bố ngăn ngắn, trẻ con, kiểu như "móng chân con rất giống móng chân bố, móng chân con ở đây mà móng chân bố đi đâu mất rồi", "bố chết rồi có hóa thành một con cừu không, nếu thế thì làm sao con biết con cừu nào là bố", nghe mà thương vô cùng. Đọc truyện cũng rất vui, vui theo kiểu hồi nhỏ mình cũng hay nhìn một số người lớn và có cảm giác sợ hãi vì trông họ giống phù thủy này, mình cũng hay có nhiều nhận xét về tóc tai của một bác hàng xóm này, mình cũng hay mon men thích chơi cùng và suýt xoa khen thầm những anh chị lớn tuổi hơn một mình một chút mà biết nấu món này món kia ngon ngon này, biết múa lụa nè, biết leo cây hái hoa hái trái cho mình nè, mình cũng hay nhìn các tượng ở chùa hay nhà thờ mà lòng thầm nghĩ ồ sao người lớn lại sợ họ và trông họ bi ai hay mỉm cười với mình. Mọi thứ từ tốn, rất vừa vặn và đem đến những dư vị ngọt ngào. 
5
38647
2015-07-03 23:11:15
--------------------------
219743
7329
"Mùa thu của cây dương" giống như một thước phim quay chậm về tuổi thơ với những suy nghĩ đầy ngây ngô nhưng cũng tràn đầy tình yêu thương bố của cô bé 6 tuổi. Kí ức về một bà lão khó tính, ưa sạch sẽ,.. nhưng chính bà lại là người âm thầm giúp cô bé vượt qua nỗi đau mất người thân. Một câu chuyện đầy tự nhiên, nhẹ nhàng như chính mây trời mùa thu và mang theo thông điệp nhân văn sâu sắc. Đối với tôi "mùa thu của cây dương" là một trong những lựa chọn tuyệt vời nhất.
5
189421
2015-07-01 21:42:13
--------------------------
219662
7329
Đọc truyện ngay từ những dòng đầu tiên, hẳn sẽ có những độc giả nhìn thấy hình ảnh của chính mình trong Chiaki ở thực tại: "bị lệ thuộc thuốc ngủ, phải uống thuốc mới ngủ ngon", "bao năm rồi mình chẳng có lúc nào thong thả..." Nhưng rồi cuộc hành trình trở lại khu căn hộ Cây Dương đã đưa cô thoát ra khỏi cái hiện thực bức bối ấy, cho cô được sống lại những tháng ngày xưa cũ bình dị mà đẹp đẽ vô cùng, giúp cô "tìm lại hạnh phúc tuổi thơ tưởng chừng đã mất". Để rồi đến cuối truyện, Chiaki cuối cùng cũng có thể vực dậy bản thân, lên kế hoạch đi du lịch cùng mẹ và tiếp tục làm việc. Bởi vì cô tin rằng: Chắc chắn, những ngày tươi đẹp sẽ lại tới. "Bởi vì: tôi còn sống". Gấp lại cuốn sách, tôi tin rằng mỗi người đều sẽ tìm được câu trả lời cho riêng mình.
5
372593
2015-07-01 20:09:22
--------------------------
219615
7329
Mình chọn quyển sách này một cách ngẫu nhiên vì mình thích thiết kế trang bìa của quyển sách. Khi bắt đầu đọc, mình cảm thấy mọi việc được tác giả dẫn dắt khá nhẹ nhàng và có đôi chỗ mình muốn lướt qua nhanh. Tuy nhiên càng về sau từng câu văn của tác giả như đưa mình bước vào khung cảnh của Trang viên cây dương lúc ấy và đứng đâu đó trong trang viên để quan sát và lắng nghe về cuộc đời, những câu chuyện của các nhân vật. Mình cảm nhận được tình cảm trong từng dòng thư của cô bé Chiaki và mình đã khóc khi đọc bức thư của người mẹ luôn cố gồng mình chịu đựng - Tsukasa. Thật sự đây là một quyển sách hay dành cho những bạn yêu thích cách viết nhẹ nhàng và sâu lắng.
4
439773
2015-07-01 18:30:06
--------------------------
212657
7329
Văn phong của các tác giả Nhật chưa bao giờ làm mình thất vọng. Tác giả đã dẫn dắt câu chuyện một cách khá nhẹ nhàng và sâu sắc, tuy cuốn sách không có các tình tiết gây cấn và hồi hộp nhưng nhưng đã mang lại cho người đọc cảm giác hoàn toàn mới. Đây không phải là câu chuyện tình yêu mà chỉ đơn giản là kể về cuộc sống của cô bé vì mất cha nên phải chuyển đến nơi có tên là "khu căn hộ Cây Dương". Xuyên suốt câu chuyện tác giả giả đã cho thấy được mất mát có, đau buồn có nhưng tình thương yêu cũng có. Một tác phẩm tuy đã đọc xong nhưng ắt sẽ lắng đọng trong tâm hồn người đọc những bài học triết lí sâu sắc và mang mác nỗi buồn không tên.
4
621509
2015-06-22 18:10:01
--------------------------
211442
7329
Nếu mùa xuân là dịu dàng, mùa hè sôi nổi thì mùa thu là sự sâu lắng , lặng yên để lắng nghe từng nhịp đập cảm xúc- đó là khi con người ta đang chênh vênh trên lằn ranh giữa đôi nhịp cuộc đời. Đối với tôi tận cùng của đau khổ chính là sự lặng câm, có những nỗi đau dường như không thể khóc được mà chỉ có sự câm lặng chấp nhận chúng ta luôn học cách mạnh mẽ để vượt qua nỗi đau nhưng luôn để lại trong mình một trái tim rỉ máu, chúng ta luôn chối bỏ quá khứ để rồi cứ quằn quại trong những giấc mơ ám ảnh về những chuyện đã qua.
5
5317
2015-06-20 16:22:52
--------------------------
208453
7329
Mình bị thu hút trước hết bởi cái tựa "Mùa thu của cây dương" vì mình không biết cây dương là cây gì, mua về hy vọng đọc xong sẽ biết nhưng khi đọc xong thì lại quên mất mục đích đó. Quên bởi vì nội dung câu chuyện đã cuốn mình đi mất. Với giọng văn nhẹ nhàng, sâu lắng tác giả đã miêu tả lại quãng đời tuổi thơ của một cô bé, có đau buồn, mất mát nhưng cũng được yêu thương bảo bọc bởi tình cảm của cả những người không phải họ hàng, máu mủ. Nhờ đó mà cô bé đã có một tuổi thơ đáng nhớ.
4
507583
2015-06-15 10:09:25
--------------------------
194528
7329
Giữa cái chất lãng mạn "điển hình" của văn học Nhật Bản, sự dịu dàng của Kazumi vẫn mang một chất riêng.

Khác với một số nhận xét phía trên, cá nhân mình thích cách mà bìa sách được thiết kế. Màu vàng được tạo nên bởi vô số lá vàng. Của cây dương. Hay của một loại cây nào đó. Bất cứ cây gì. Của mùa thu quá khứ, hay mùa thu của hiện tại...

Cảm giác cứ miên man.

Mình sẽ để dành những cảm xúc tinh khôi này vào lần đọc tiếp theo, để bước vào thế giới trong trẻo đó một lần nữa. Viết về cái chết, thậm chí là cái chết tức tưởi, nhưng vẫn tạo được cảm giác ấm lòng, là điều đặc biệt không phải ai cũng làm được.

Và mình thật sự trân trọng Kazumi vì điều đó.
4
618004
2015-05-10 22:05:35
--------------------------
193429
7329
Đây là cuốn sách Nhật Bản mà mình hài lòng nhất từ trước tới giờ. Cũng có thể nói phong cách hành văn của tác giả rất hợp gu của mình. Bà cụ chủ nhà tuy khó tính nhưng lại thấu đáo và hiểu cô bé trẻ con Chiaki. Những người chúng ta đều luôn muốn có một người lớn hiểu mình như vậy. Cuốn sách tuy ngắn nhưng ý nghĩa thì hẳn còn đọng lại rất nhiều. Xuyên suốt cuốn sách đều có những cái chết nhưng điều đó không gây cho ta cảm giác u ám nặng nề.
5
440554
2015-05-07 15:57:39
--------------------------
191465
7329
Vẫn qua lời kể ngộ nghĩnh của một đứa trẻ, vẫn là câu chuyện của cái chết, vẫn là sự gắn bó của người già và trẻ nhỏ, "Mùa thu của cây dương" lại là một tác phẩm xuất sắc như "Khu vườn mùa hạ". Nếu mùa hạ gợi cho ta một điều gì đó trong trẻo, vui vẻ thì bản thân mùa thu đã là một điều gì đó buồn hơn, cô độc hơn. Lần này đứa bé là đối tượng trực tiếp trải qua sự ra đi của người thân, trực tiếp biết được nỗi đau, không còn là sự tò mò nữa. Và một lần nữa người giúp đỡ đứa bé ấy là một bà cụ thất thập cổ lai hy. Nhẹ nhàng, cuốn sách đưa ra một thông điệp cho những người đang sống: Nỗi đau cần được nói ra và sẻ chia. Chỉ có thể ta mới được thật sự giải thoát.
4
104850
2015-05-01 20:44:22
--------------------------
158106
7329
Đọc xong cuốn sách tôi tự thấy lòng mình có chút gì đó nhẹ nhàng, tĩnh lặng và an nhiên. Bao phủ câu chuyện là cái chết và nỗi đau. Nhưng nó lại không nói về cái chết nó nói về sự sống và sống hết mình. Nó không nói về nỗi đau mà nói về tấm lòng và những trái tim. Yêu thương đôi khi rất bình dị  và có thể xoa dịu không biết bao nhiêu khổ đau.
Một cuốn sách rất hay và giúp tôi có thêm dòng gạch chân về một tác giả Nhật Bản tiếp theo bên cạnh Higashino Keigo, Haruki Murakami, Banana Yoshimoto,
5
263240
2015-02-11 15:19:02
--------------------------
155350
7329
Đây là một trong những tác phẩm văn học Nhật Bản hay mà tôi đã học và "Mùa thu của cây dương" chính là tác phẩm tôi thích nhất , để lại ấn tượng sâu sắc nhất trong tôi. Đây là một câu chuyện dịu dàng , ban đầu đọc cảm thấy hết sức bình dị nhưng ẩn chứa trong đó lại là những nội dung nhân văn sâu sắc. Cuốn sách được viết thông qua những kí ức của cô bé Chiaki - có thể nói là một bé gái bất hạnh vì ngay từ nhỏ đã mất bố. Nhưng đây lại ko hề là một cuốn sách thiếu nhi mà là một câu chuyện sâu sằc thông qua câu chuyện của Chiaki để nói về nhiều khía cạnh, nhiều những mảnh đời khác nhau, mỗi người đều là một lát cắt cuộc sống. Một cô bé Chiaki ngây ngô, sống nội tâm , viết thư cho ng bố đã chết nhờ sự giúp đỡ của bà chủ nhà tốt bụng gửi những bức thư ẩn chứa tâm tư suy nghĩ của mình đến bố. Bà chủ nhà tốt bụng được nhiều người tin cậy gửi những bức thư đến những ng thân quá cố của họ. Mẹ của Chiaki một ng sống nội tâm , cứ luôn thu mình trong vỏ bọc, tự trách bản thân sau cái chết của chồng nhưng cuối cùng cũng tìm đc bến bờ hạnh phúc .Ngoài ra còn có những số phận khác như bố con bác hàng xóm hiền lành đã li dị vợ cùng với một cô hàng 
 có đôi chút lập dị. Mỗi ng một số phận nhưng khi đến với trang viên cây dương ở trong "Mùa thu của cây dương " đều là một mảng màu tự nhiên , riêng biệt tạo nên một câu chuyện đặc sắc , đáng đọc đến vậy.
5
94962
2015-01-31 20:32:46
--------------------------
152713
7329
Mình mua cuốn sách này cùng với cuốn Khu vườn mùa hạ. 2 cuốn sách đều đề cập đến tình bạn giữa hai thế hệ một già một trẻ và cái chết. Giọng văn của tác giả vẫn thế nhẹ nhàng mà sâu lắng. Cuốn sách này như những trang nhật ký của Chiaki vậy, hoàn toàn của một đứa trẻ trong sáng ngây thơ với nỗi đau không dám chấp nhận sự thật là bố đã mất, nỗi ám ảnh về cái lỗ cống đen ngòm chực nuốt tất cả nhiều gì quan trọng nhất của mình. Đứa bé chịu nhiều tổn thương nhưng vẫn là đứa bé, câu chuyện của Chiaki làm mình khóc làm mình cười và làm mình xót xa. Quá khứ vẫn đeo bám Chiaki đến tận lúc cô lớn lên và chỉ khi quay lại trang viên Cây Dương về đám ma bà cụ, biết được sự thật về bố, mẹ và cả bà cụ cô mới tìm lại sự thanh thản.
4
491545
2015-01-23 23:03:02
--------------------------
152230
7329
Mình quyết định mua "Mùa thu của cây dương" là do ảnh hưởng của cuốn "Khu vườn mùa hạ" của cùng tác giả. Lúc đầu mới đọc, mình thấy rát chán, phải bỏ sách xuống rất nhiều lần, riêng 2 chương đầu mình cũng đọc hơn 5 lần rồi. Sau đó, khi mình nghiêm túc đọc trọn vẹn cuốn sách, ấn tượng đã thay đổi hoàn toàn.

Cũng như Khu vườn mùa hạ, Mùa thu của cây dương cũng mang hơi thở của cái chết và âm vạng tình bạn giữa 2 thế hệ cách xa nhau vài chục tuổi. Nhưng ở đây, mình thấy một thế giới rất khác. Bà cụ chủ nhà nếu chỉ xét đoán từ vẻ bề ngoài thì cũng sẽ nghĩ bà là một bà già khó tính, kĩ càng. Nhưng nếu tiếp xúc lâu dần, chịu khó chia sẻ và tìm hiểu như Chiaki thì hiện lên đó lại là một người biết yêu thương, quan tâm và san sẻ với những nỗi đau mất mát của những người xung quanh. Gấp cuốn sách lại, nhưng dư vị của nó vẫn còn đọng lại trong mình. 

Có nhiều bạn chê sách bình lặng, nhàm chán quá. Thực ra lúc đầu không phải mình không nghĩ vậy, và cũng từng nghĩ hay bỏ quách cho rồi. Tuy nhiên, tìm hiểu một thứ gì đó khác biệt thật không dễ. Và hành trình đó cũng rất thú vị. Mong rằng các bạn cũng có thể tìm được niềm vui khi tận hưởng trọn vẹn thế giới của Trang viên Cây Dương trong ký ức đan xen giữa quá khứ và hiện tại của Chiaki dưới nét bút đặc trưng của Kazumi Yumoto.

P/S: Mình cũng khá thích nhân vật Osamu. Tiếc là cũng không được nói đến nhiều :'(
4
126694
2015-01-22 16:46:02
--------------------------
149224
7329
Đây là một cuốn sách với ngôn ngữ trong trẻo, giọng điệu nhẹ nhàng, sâu lắng nhưng cũng không kém phần hóm hỉnh.  Câu chuyện kể về những hồi ức tuổi thơ buồn có, vui có của cô bé Chiaki. Xúc động với nỗi đau mất bố tưởng chừng như đã làm tê liệt trái tim hai mẹ con Chiaki, họ quyết định đến sống ở trang viên cây dương. Ở đó, họ được tiếp xúc với bà cụ chủ nhà khó tính, thích dọa nạt trẻ con nhưng vô cùng tốt bụng. Chính bà cụ đã đưa Chiaki ra khỏi cuộc khủng hoảng, giúp cô bé tìm lại hạnh phúc tuổi thơ tưởng chừng như đã mất. Đó là một câu chuyện đậm tính nhân văn, đậm hơi ấm tình người. Dư âm ngọt ngào, sâu lắng của nó sẽ còn mãi trong lòng độc giả khắp thế giới.
Một cuốn sách đáng đọc!
5
534498
2015-01-12 22:28:46
--------------------------
145961
7329
Mik đọc thấy có nhiều người khen nhưng theo mình thấy, truyện hơi chán vì quá bình lặng, ko có tình tiết cao trào cho mấy nên đọc thấy buồn ngủ; lời văn cũng bình thường, đơn giản, ko hay. Ai muốn tìm truyện hấp dẫn, tình tiết giật gân thì đây ko phải là 1 giải pháp hay, chỉ thích hợp cho những ai muốn lắng đọng cùng thời gian trôi theo những ký ức xưa cũ. Chất lượng giấy đẹp nhưng hình bìa xấu, quá đơn giản làm mik cảm thấy Nhã Nam không chăm chút cho truyện.
3
285794
2015-01-01 22:56:09
--------------------------
145172
7329
Là một tác phẩm nhẹ nhàng từ đầu đến cuối. Câu chuyện như một thước phim quay chậm về tuổi thơ đầy chân thật của Chiaki. Có đau thương, có mất mát nhưng xen vào đó vẫn chứa đựng tình yêu thương giữa con người với con người. Chiaki, một cô bé sống đầy nội tâm nhưng vẫn biết quan tâm người khác, dù là một cách thầm lặng. Bà lão chủ khu căn hộ, tuy bề ngoài  có hơi khó tính, khắt khe nhưng thật ra lại là một người đầy tình cảm và nhân hậu. Giọng văn của Kazumi Yumoto nhẹ nhàng và cực kì gần gũi khiến câu chuyện như từng chút từng chút một chạm vào trái tim người đọc khiến ta cảm thấy nó như gần hơn, tinh tế hơn. Từng câu chữ đều miêu tả nội tâm nhân vật rất sâu sắc. Thực sự là một cuốn sách đáng suy nghĩ sau khi đọc xong!
4
275423
2014-12-29 16:30:00
--------------------------
144863
7329
trong các tác phẩm văn học nhật thường có một hình ảnh biểu tượng nào đó, và tác giả sẽ lấy nó làm sợi dây dẫn dắt xuyên suốt câu chuyện: nếu trong 'Em sẽ đến cùng cơn mưa' có một tinh cầu lưu trữ, thì ở 'Mùa thu của cây dương' có người sẽ giúp ta thực hiện sứ mệnh gửi thư cho người đã khuất - mình rất thích điều này. Nhờ hình ảnh biểu tượng này mà câu chuyện lướt đi rất hợp lí, lôi cuốn, và để lại nhiều bài học. Cô bé Chiaki mới sáu tuổi với nỗi niềm không thể gọi tên được khi mất cha, cô bé không thể nghĩ cha đã chết theo một cách đau thương tang tóc, nhưng đáng sợ như việc 'những lỗ cống đã nuốt mất ông', cô bé sợ mình cũng thế, mọi người cũng thế. Rồi cô bé nhận được sự chăm sóc của bà cụ chủ trang viên Cây Dương, một bà cụ trông có vẻ gian gian, mặt mũi đáng sợ như Popeye, là một người khó hiểu nhưng trong quãng đời lúc tuổi già có lẽ bà đã giúp chữa lành cho biết bao tâm hồn của những người xa lạ, kể cả Chiaki. Mối quan hệ giữa Chiaki với bà cụ, với mẹ, với người bố đã mất cũng như sự thật về bố mẹ cô bé dần hé mở, bất ngờ nhưng ý nghĩa vô cùng.
5
464558
2014-12-28 13:37:14
--------------------------
139511
7329
Lúc đầu đọc truyện này mình thấy nó khá kì quặc,kì quặc theo kiểu mà mình rất thích và càng đọc thì càng thấy thích,thấy hay.
Chiaki rất sợ bà chủ nhà,bà chủ nhà cũng chẳng thích cô bé nhưng dần dần giữa họ nảy sinh một thứ tình cảm lạ lùng...có khi còn hơn cả tình thân
Họ quan tâm đến nhau,không phải bằng những lời nói sáo rỗng hay những hành động sến súa mà bằng những hành động nhỏ nhưng ấm áp
Giọng văn của tác giả rất rất tự nhiên.Có cảm giác mỗi câu văn đều có tình cảm,không chú trọng vào tả cảnh mà tả cảm giác giống như mỗi người chúng ta khi nhớ về quá khứ  mơ hồ thường như vậy.Không nhớ rõ khung cảnh mà nhớ về cảm nhận của chúng ta khi trải qua nhiều hơn.Nó khiến mình có cảm giác câu chuyện rất thực
Mình thích những câu chuyện nhỏ nhỏ.Thích lúc cả khu Cây Dương quây quần tổ chức tiệc,thích lúc họ đốt lá nướng khoai.Rất hạnh phúc.
Mình rất ấn tượng với bố của Chiaki.Mình đàn ông ấm áp,trầm lặng.Những cử chỉ của ông đều thể hiện tình yêu với cô con gái nhỏ.Tại sao ông lại tự tử??
Bà chủ nhà có lẽ là người mình thích nhất.Bà bịa ra nhiều câu chuyện để giúp đỡ mọi người và Chiaki là 1 trong số đó.Với một người bị vấn đề về tâm lí thì họ không tự biết,tự giải quyết được mà phải nhờ có người bên ngoài giúp.Bà đã lắng nghe,thấu hiểu,dành nhiều thời gian cho cô bé không có máu mủ lại có phần sợ bà và cả những người xa lạ khác.Mình tin bà sẽ là người đưa thư hạnh phúc trên thiên đường. ♥
5
379843
2014-12-07 12:51:05
--------------------------
138286
7329
"Mùa thu của cây dương" là một câu chuyện hết sức cảm động về tình bà cháu. Đây là câu chuyện kể về tuổi ấu thơ bình yên và đẹp đẽ dưới dòng hồi tưởng của một cô gái trên hành trình tìm về quê hương nhận lại di hài của người bà vừa mất. Cô bé Chiaki đã sống những năm tháng tuổi thơ đáng nhớ, hạnh phúc bên người mẹ và bà cụ chủ nhà, những người hàng xóm tốt bụng trong khu căn hộ Cây dương sau khi bị trấn động tâm lí vì sự ra đi đột ngột của người cha. Câu chuyện là một cái nhìn thương cảm về nỗi đau sâu kín trong mỗi con người và minh chứng cho sự sẻ chia, đồng cảm giữa những con người cùng mang trong mình nồi đau ấy. Giữa họ tồn tại một mối quan hệ sâu sắc dù không cùng chung huyết thống. Câu chuyện để lại dư âm vang dội trong lòng người đọc, giúp ta thêm yêu và trân trọng những giá trị nhỏ bé mà vĩnh hằng trong cuộc sống.
4
485671
2014-12-01 20:47:42
--------------------------
135800
7329
Tôi đón được "Mùa thu của cây dương" trong đợt giảm giá hội sách online vừa rồi. Điều khiến tôi vui đầu tiên là mang được em ấy về với gia đình sách nhỏ của mình với cái giá rất rẻ so với chất lượng của sách. Và trên hết, mùa thu và cây dương trong những ngày tháng ấu thơ qua lời kể của Chiaki làm tôi thực sự thấy nhẹ nhàng. Không tươi vui hối hả, không nhiều sắc màu nhộn nhịp, điều đọng lại trong lòng tôi là một dư vị xúc cảm bình yên đến dịu dàng. Câu chuyện nói về cái chết, mà lại khiến cho người đọc thấy được sự sống nảy mầm. Cô bé Chiaki ngoan ngoãn trong trẻo dũng cảm vượt qua từng nỗi sợ hãi, cố đứng trên chân mình để mẹ không phải bận lòng thêm nữa. Cô bé lớp một với nội tâm sâu sắc, lại có thể mang tôi trở về đối diện với chính mình. Những cái hố đen ngòm có thể nuốt chửng những thân gần quanh ta bất cứ lúc nào, những cơn ác mộng kéo dài hằng đêm..., có thực sự trải qua những điều đó mới biết Chiaki đã dũng cảm như thế nào. 
Trang viên với cây dương cao sừng sững khiến tôi nhớ đến cái cây to ở căn nhà của chị em Satsuki và Mei với cảm giác được chở che.
Xuyên suốt câu chuyện vẫn là tình người thật ấm áp. Một bình yên rất Kazumi.
5
138285
2014-11-17 13:54:07
--------------------------
135657
7329
nếu đã đọc khu vườn mùa hạ thì sẽ tiếp tục nên đọc tiếp mùa thu của cây dương của tác giả. Cũng là câu chuyện nói về tuổi thơ nhưng ở mùa thu của cây dương, mọi thứ trở nên trầm ổn, bình lặng và buồn hơn. Sắc thái trong câu chuyện cũng bớt vui tươi hơn nhưng ko vì thế mà câu chuyện nhạt nhẽo. Nó có những nốt trầm nhưng vẫn rất đẹp với phong cảnh thu, với chiếc lá của cây dương trước cửa nhà, về người bà yêu dấu, người mẹ tần tảo. Tất cả là 1 bức tranh u buồn nhưng ko quá sầu bi, nó chứa đựng tình yêu giữa người vs người mà phải đến khi lớn lên, nhân vật chính trong câu chuyện mới phát hiện ra.
Bìa truyện đẹp, phản ánh đc tên cũng như nội dung câu chuyện, màu vàng nhạt của lá cây dương.
5
411604
2014-11-16 15:31:53
--------------------------
135306
7329
Ban đầu ý định của tôi là đặt mua cuốn "Khu vườn mùa hạ" của  Kazumi Yumoto nhưng vì hết hàng nên tôi đành đặt mua cuốn "Mùa thu của cây dương". Không phải ghét bỏ nhưng vì bìa sách khiến tôi có cảm giác chói chang quá so với màu xanh dịu mát của "Khu vườn mùa hạ" thì tôi phải đặt một cuốn sách khác lên "Mùa thu của cây dương" để tránh cái sự chói chang nhức nhối của nó. Nhưng rồi khi tôi chú ý một chút. giữa lớp lớp lá vàng xếp chồng lên nhau hiện ra một chiếc lá màu xanh (nằm ngay ở gáy sách), thật là kỳ lạ. Cũng giống như cuốn sách này vậy.
Đây là lần đầu tiên tôi đọc một tác phẩm văn học của một tác giả Nhật Bản, cảm giác thật là lạ, nó không có cái nét lãng mạn diễm tình của tiểu thuyết ngôn tình Trung Quốc mà tôi mê mệt, nó cũng không có được sự phóng khoáng, mạnh mẽ như tiểu thuyết phương Tây. Nó nhẹ nhàng, nồng ấm nhưng nội tâm và phức tạp đan xen nhau vậy.
Không biết cảm nhận văn chương của bản thân có hạn hay không nhưng tôi vẫn cảm thấy câu chuyện đối với tôi vẫn là một sự ẩn hiện dưới lớp sương mờ mờ. Câu chuyện về cuộc đời bà lão, tại sao bà lại trở thành một người như vậy? Tại sao bà lại nghĩ đến việc đưa thư sang thế giới bên kia? Câu chuyện về cha mẹ Chiaki và những nếp gấp trong tâm hồn họ... Tôi đoán chắc tôi phải đọc lại cuốn sách này một lần nữa để tìm lời giải đáp rồi.
Đây là một câu chuyện bà có thể chọn thái độ để đọc, thật đấy, nếu bạn chọn thái độ của bạn là một đứa trẻ đọc những dòng nhật ký trẻ thơ của một cô bé về những ngày tháng sống cùng một bà lão kỳ lạ ở trang viên cây dương, những con mèo, những buổi đốt lá rồi cùng ăn khoai nướng giữa cái lạnh của mùa đông...Bạn cũng có thể chọn thái độ đọc như một người muốn thấu hiểu tâm hồn của người khác, mỗi người trong lòng đều mang nhưng vết sẹo không tên, có người chọn lờ nó đi, có người chọn dằn vặt cấu xé cho vết thương nứt toác ra hoặc đơn giản là đối diện với nó theo cách mà bà cụ đã giúp mọi người làm: chuyển những lá thư chất chứa tâm sự lên thiên đàng.
5
141463
2014-11-14 16:46:39
--------------------------
135209
7329
Tôi thường không bao giờ đọc 2 cuốn sách cùng 1 tác giả (ngoại trừ truyện ngắn), bởi nếu cuốn sách đầu quá hay, sự kì vọng vào cuốn sách thứ 2 của tôi rất dễ bị dội ngược. Nhưng Kazumi Yumoto là một ngoại lệ. Bất cứ ai từng chọn "Mùa thu của cây dương" đều khuyên tôi nên mua cả "Khu vườn mùa hạ". Và lần đầu tiên, có một nhà văn khiến cho tôi cảm thấy chờ đợi, mong mỏi có một cuốn sách tiếp theo, để điền vào trọn bộ 4 mùa này.
Hãy đọc một mạch từ đầu tới cuối cuốn truyện, hãy để những lời văn giản dị cuốn bạn vào, hãy mặc cho trí tưởng tượng của bạn vẽ nên hình ảnh về những thứ bạn bắt gặp trên trang sách. 
Sẽ có những lúc bạn mỉm cười khe khẽ vì sự đáng yêu của cô bé Chiaki, những giây phút hóm hỉnh bất ngờ của bà cụ chủ nhà luôn làm bộ cau có, xa lánh. Sau những nụ cười, sự ấm áp sẽ lan tỏa trong bạn, khi bạn nhận ra sau bộ mặt nhăn nhó kia là những tình cảm ấm áp, và cái cách mà một lời-nói-dối-mà-không-hẳn-là-nói-dối cứu vớt những tâm hồn đau khổ sẽ khiến bạn cười 1 chút, khóc 1 chút, và tự thấy cuộc đời này đáng yêu hơn nhiều.
Tôi biết câu chuyện sẽ xảy ra như thế ngay từ khi đọc những trang đầu, và rõ ràng cái kết câu chuyện này hoàn toàn không làm tôi bất ngờ. Nhưng tôi tin chắc bạn cũng sẽ như tôi khi đọc cuốn sách này, sẽ để cho những câu chữ kia lôi bạn đi về nơi mà tác giả muốn, với những ý định của Kazumi Yumoto khi bắt đầu viết cuốn sách này. Và khi gấp trang sách lại, bạn sẽ nhận được nhiều hơn so với những gì ban đầu bạn nghĩ.
Hình ảnh đất nước Nhật Bản cứ lơ lửng mãi trong tâm trí tôi, và dù Kazumi Yumoto không tả nhiều, nhưng Nhật Bản vẫn hiện lên đẹp và dịu dàng bao nhiêu.
Muốn có một cuốn sách dễ đọc, dễ đi vào tâm trí, một cuốn sách khiến cho bạn phải nghĩ nhưng không quá nhiều, một cuốn sách khiến bạn thấy nặng lòng thêm đôi chút nhưng những niềm hi vọng vẫn lóe lên? Hãy chọn cuốn sách này. Và như mọi người đã nói với tôi, nếu bạn thích cuốn sách này, thì "Khu vườn mùa hạ" cũng xứng đáng có một chỗ trên giá sách của bạn.
5
32083
2014-11-13 21:23:33
--------------------------
126347
7329
Kizumi Yumoto luôn viết về những điều bình dị nhất trong cuộc sống, phần lớn là tình yêu gia đình, yêu thương đồng loại và cốt truyện lúc nào cũng nhẹ nhàng, nhưng thấm. Suy nghĩ của một cô bé tuy trẻ con nhưng chắc còn khiến người lớn day dứt mãi. Bà cụ già tuy là người xa lạ, lúc nào cũng cằn nhằn, khó chịu, và đặc biệt còn ghét trẻ con nhưng mang một trái tim nồng hậu, yêu thương mọi người. Bí mật lớn nhất của bà chính là người đưa thư, đối với Chiaki thì chính là cả tuổi thơ được nâng đỡ từ đó. Nhờ có bà cụ, cô bé Chiaki biết gửi gắm tình cảm với bố qua những lá thư và còn nhận ra được tình cảm bao là của người mẹ đối với mình, người mà suốt thời gian còn nhỏ, cô bé đã trách móc và hờn giận rất nhiều. Hình ảnh cây dương gắn bó với Chiaki, sẽ còn đọng lại trong lòng người đọc rất nhiều, về cách đối nhân xử thế, về sự ra đi của con người, theo quy luật đời thường.
4
301186
2014-09-18 16:33:54
--------------------------
125670
7329
Đọc sách của cô Kizumi Yumoto ,mình mới cảm nhận được cuộc sống quý báu như thế nào.Cuộc sống cứ trôi mãi,chỉ có ta là dừng lại nhưng dừng lại không có nghĩa là chấm hết.Bà lão chủ nhà dừng lại vì bà có nhiệm vụ cao cả khác là mang những bức thư về phía bên kia - một nơi mà người mất có thể đọc được những lời tâm tình của người thân.Tuy là một hành động khá mê tín nhưng cụ đã cứu vớt những tâm hồn tổn thương,đem lại niềm tin trong cuộc sống cho họ không chì cô bé Chiaki mà còn vô số người khác nữa.Chiaki không có một cuộc sống hạnh phúc nhưng khi nhớ lại ba năm tuổi thơ bên trang viên cây dương ngày nào giúp cô có cái nhìn đúng đắn hơn cho tương lai của mình khi dường như cô đang mắc kẹt,bế tắc trong cuộc sống vô tình mà cô trải qua.
4
192593
2014-09-14 21:08:09
--------------------------
119806
7329
"Mùa thu của cây dương" đối với tôi nó là quyển sách hay nhất mà Kizumi Yumoto  đã viết. Nói như vậy không có nghĩa là những quyển sách trước của Kizumi viết không hay.Kizumi là một nhà văn vô cùng xuất sắc của Nhật Bản với lối viết rất trữ tình ,cùng ý nghĩa nhân văn qua mỗi câu chuyện mà bà đem lại.Còn tại sao tôi nghĩ "Mùa thu của cây dương " là tác phẩm hay nhất bởi vì nó không chỉ dạy tôi làm người,nó không chỉ khiến tôi nể phục lối viết văn mà nó còn giúp tôi hiểu rõ về bà ,một con người chắc chắn rất nhạy cảm nhưng vô cùng mạnh mẽ trong cuộc sống.Dù là một câu truyện nhưng câu chuyện này rất thật ,thật đến nỗi tôi tưởng mình như đang được bà kể cho nghe những trải nghiệm quý báu của cuộc sống về tình người mà có lẽ phải đi hết cuộc đời ta mới hiểu hết.
5
370743
2014-08-07 16:31:02
--------------------------
119287
7329
Một câu chuyện bình dị đưa ta quay ngược về quà khứ, quay về với tuổi thơ hồn nhiên vô tư của một cô bé khi mà biến cố xảy ra với gia đình nhỏ của cô và những nỗi lo sợ rất trẻ con nhưng cũng rất đáng yêu làm ta như quên đi những lo toan trong cuộc sống người lớn để cùng đồng hành cùng cô bé trở về trang viên Cây Dương. Nơi đó có một bà cụ - mà theo cô là rất đáng sợ nhưng  cũng khiến cô rất thích thú kiểu tò mò những điều đáng sợ - giờ đã ra đi mãi mãi. Ở đây, nhờ bà cụ và công việc kì quặc của bà, cô đã tìm ra sự thật về cái chết của bố, về sự vằn vặt đau khở của mẹ, về chính bản thân cô và về bà cụ  chủ nhà - người đã nhận chuyển thư cho không chỉ riêng cô mà còn rất rất nhiều người sang thế giới bên kia khi bà mất.
4
316362
2014-08-04 08:56:16
--------------------------
114978
7329
Một câu chuyện nhẹ nhàng và đồng cảm cho những ai từng có biến cố trong cuộc đời những ngày thơ ấu. 
Có thể đó không phải là câu chuyện của riêng bạn, nhưng chắc chắn bạn sẽ tìm thấy mình trong những hồi ức mà tác giả đang muốn sẻ chia. Cái cảm giác của một cô bé con được xoa dịu nỗi đau bởi tình cảm của một người lớn - rất - lớn...làm tôi cảm thấy chạnh lòng.

Có thể trẻ con với cách cảm nhận của riêng chúng cũng chẳng khác gì với chúng ta - những người lớn bây giờ với những vấn đề tương tự. 
Bà cụ chủ nhà đã thật lém lỉnh, thật thấu hiểu con trẻ nghĩ gì, để âm thầm nâng đỡ trái tim non nớt của Chiaki thông qua những lá thư gửi cho người bố đã mất. Bà cũng đã thật nhân hậu và bao dung với tất cả mọi người xung quanh, khi đồng cảm và chia sẻ nỗi đau cùng họ bằng một cách làm không ai ngờ tới nhất - vận chuyển những lá thư sang thế giới bên kia.
Khi khép lại cuốn truyện này, tôi có một chút trách cứ Chiaki tại sao không một lần quay về thăm lại bà cụ? Nhưng rồi tôi hiểu ra, có lẽ điều đó không quan trọng bằng những gì đã còn ở lại sau khi bà ra đi.

"Mùa thu của cây dương" - cuốn sách về một góc nhỏ nơi có cây dương (loài cây tôi hằng yêu thích) lấp lánh rực rỡ. Nơi đã xoa dịu trái tim của những người tìm đến, là chốn trú ẩn an toàn cho những người đang cư ngụ, yên bình, mộc mạc nhưng tình người cứ lặng lẽ cho đi. 

Đôi khi lại thấy trong cuộc đời của những đứa trẻ, cần phải có người anh hùng thầm lặng như bà cụ chủ nhà. 
Nếu ai đó khi đọc xong quyển sách này, lại thấy buồn vì trong đời chúng ta không có một ai để nắm lấy, thì chí ít hãy trở thành người hùng trong lòng của một đứa trẻ, để xoa dịu những tổn thương của chúng, và lấp đầy tổn thương trong chính bản thân mình.
5
96569
2014-06-21 02:29:42
--------------------------
112466
7329
Câu chuyện khép lại vẽ ra một nụ cười trong tâm hồn tôi. Lại một lần nữa nước Nhật hiện lên trong tôi như một miền đất hứa cho những gì đẹp nhất về tính nhân văn. Một bà cụ chủ nhà, nhìn qua khó tính, ghét trẻ nhỏ, lại hay nhăn nhó vậy mà lại trở thành một thiên thần giúp đỡ không biết bao nhiêu con người đã tổn thương vì sự cách trở giữa hai thế giới âm dương. Người đưa thư ấy đã ở âm thầm mang tuổi thơ trở về cho cô bé Chiaki, xóa đi trong em những lo sợ, ám ảnh về cái chết của người cha với những hố đen bất chợt nhảy ra trong giấc mơ. Bà cụ chủ nhà có mang được tất cả những lá thư sang thế giới bên kia, gửi cho những linh hồn đã mất hay không, chúng ta không biết được. Nhưng chúng ta rõ ràng rằng, bà cụ ấy đã gửi được thư tới cho linh hồn sắp mất - cứu rỗi chính Chiaki khi cô bé trưởng thành và định buông bỏ cuộc sống. 
Cây dương vẫn còn đó, như những gì bà cụ để lại, tỏa bóng đời mãi xanh!
4
126675
2014-05-14 23:27:23
--------------------------
112213
7329
Nếu bạn muốn tìm một cuốn sách với những dòng văn ngọt ngào đầy chất lãng mạn của tình yêu thì "Mùa thu của cây dương" không nằm trong số đó. Nhưng nó vẫn cuốn hút người đọc đến lạ kì. Một cuốn sách tôi vô tình đọc được, nhưng lại là cuốn sách tôi đọc lại nhiều lần nhất. Một cô bé Chiaki ngây ngô viết thư cho người bố đã qua đời, một người mẹ vẫn lặng thầm yêu thương cô bé, một cô Sasaki đơn độc nhưng vẫn giàu tình người, một Osamu cùng cô bé vui đùa những ngày thơ ấu, và hơn hết là một bà cụ chủ nhà khó tính, ưa sạch sẽ nhưng vô cùng tốt bụng. Tình người trong chất văn của tác giả khiến cho người đọc luôn phải suy ngẫm thật nhiều, những yêu thương vẫn luôn tồn tại đâu đó trong cuộc sống này và có biết bao những yêu thương thầm lặng. Thì ra ngoài những ngọt ngào vang lên từ trái tim đôi lứa, thì cái ngọt ngào, nhẹ nhàng của tình yêu thương gia đình, con người cũng làm con người ta hạnh phúc đến vậy. "Mùa thu của cây dương" là một tác phẩm nhẹ nhàng và sâu lắng như vậy đó...!.
5
335699
2014-05-10 14:28:12
--------------------------
108317
7329
"Mùa thu của cây dương" là một cuốn sách hay và ý nghĩa.Một cuốn sách vừa khiến mình mỉm cười cũng như phải lặng đi hồi lâu để suy nghĩ. Theo dòng ký ức của Chiaki người đọc đã được trở về với quá khứ của cô trong 3 năm sống tại trang viên cây dương nơi ấy có một bà chủ nhà khó tính, ưa sạch sẽ nhưng tốt bụng. Dòng ký ức đó của CHiaki nhiều lần khiến mình mỉm cười bởi những cuộc nói chuyện hóm hỉnh của cô với bà chủ nhà, bởi cái suy nghĩ ngây ngô của một cô bé 6, 7 tuổi nhưng cũng cảm thấy ngọt ngào bởi những dòng tâm sự cô bé viết cho người bố của mình. Nhưng lắng lại sau cùng là về bà cụ chủ nhà khi trong suốt những năm qua bà đã mang những câu chuyện có thẻ có thực trong cuộc đời mình cũng có thể do bà cụ nghĩ ra để giúp những người xung quanh có thể vượt qua được nỗi đau mất người thân mà sống tiếp. Cuốn sách là một câu chuyện giàu tính nhân văn về tình yêu thương gia đình và đặc biệt là tình yêu thương giữa con người với con người.
5
97873
2014-03-17 08:47:42
--------------------------
107997
7329
Không đầy kịch tính, không thắt nút hay mở nút gì cả, Mùa thu của cây dương rất đỗi yên bình, nhẹ nhàng và đượm buồn.
Mùa thu gợi nhớ sự thanh bình, yên ả và buồn, cây dương biểu trưng cho sự mạnh mẽ, dám đứng dậy sau những biến động, đó chính là nói về những nhân vật trong tác phẩm. Chiaki trải qua nỗi đau mất bố, Osamu phải chọn hoặc là cha hoặc là mẹ, cô Sasaki sống đơn độc,... nhưng họ vẫn luôn lạc quan, bước qua nỗi đau và tiến về tương lai. Khâm phục nhất là bà cụ chủ nhà, bà cũng sống một cuộc sống chẳng vui vẻ gì, nhưng bà đã đem lại cho rất nhiều người niềm vui và sự lạc quan.
Trong câu chuyện cũng chất chứa đầy những cái chết và sự ám ảnh, nhưng tác giả đã miêu tả thật tinh tế, nỗi đau cũng được miêu tả rất thanh bình...
5
66429
2014-03-13 20:56:53
--------------------------
105526
7329
Nếu bạn muốn tìm một cuốn sách với nhiều tình tiết li kì, gay cấn đền nghẹt thở, cuốn sách này không dành cho bạn, còn nếu bạn muốn tìm về với một cuốn sách có nội dung nhẹ nhàng nhưng không kém phần sâu sắc, tôi khuyên bạn hãy đọc "Mùa thu của cây dương", bạn sẽ không hối hận đâu. 
Xuyên suốt tác phẩm hầu như chỉ là những hồi ức về tuổi thơ của cô bé Chiaki khi cô và mẹ dọn đến trang viên Cây Dương sau khi trải qua nỗi đau mất bố. Hình ảnh bà cụ chủ nhà khiến tôi ấn tượng mãi, tôi rất khâm phục bà, bà đã đưa cô bé Chiaki từ khủng hoảng trở lại với cuộc đời cô bé đang sống bằng chính tình cảm của mình. Qua tác phẩm, tôi còn thấy được một góc khác của xã hội Nhật Bản, thì ra ẩn bên trong xã hội đầy những lo toan, áp lực còn có nơi trong lành như thế, an nhiên, yên bình như thế....Sau cuốn truyện này nhất định sẽ tìm thêm vài cuốn truyện Nhật để đọc. :)
5
38432
2014-02-03 14:24:24
--------------------------
